export let Q1 = [
  
  [ {Number: "1",question:"كم سنة استغرق تنزيل القرآن الكريم",answer:"استغرق تنزيل القرآن الكريم 23 سنة ثلاث وعشرون سنة"},
 {Number: "2",question:"فى أي سورة وردت آية الكرسى",answer:"وردت أيه الكرسى فى سورة البقرة"},
 {Number: "3",question:"فى أية سنة ميلادية ولد النبى صلى الله عليه وسلم",answer:"ولد النبي محمد صلى الله عليه وسلم فى السنه 571م"},
 {Number: "4",question:"كم آية فى القرأن الكريم",answer:"فى القرآن الكريم 6236 سته ألاف ومائتان وست وثلاثون آية"},
 {Number: "5",question:"كم سورة  فى القرأن الكريم",answer:"فى القرآن 114 سورة "},
 {Number: "6",question:"ماهى عاصمة تايلاند",answer:"بانكوك"},
 {Number: "7",question:"ماهو عدد مواضع السجود فى القرآن الكريم",answer:"فى القرآن الكريم 14 أربعة عشر موضعا للسجود"},
 {Number: "8",question:" من هى زوجة النبى صلى الله عليه وسلم الاولى",answer:"زوجة النبي  هى خديجة بنت خويلد رضي الله عنهما"},
 {Number: "9",question:"من هى أخر زوجة للنبى صلى الله عليه وسلم",answer:"أخر زوجات النبى  هى ميمونة بنت الحارث رضى الله عنهما"},
 {Number: "10",question:"من هى المرأة المسلمة التى لقبت بسيدة نساء العالمين",answer:"هذه المرأة هى صفية بنت يحيي رضى الله عنها"},
 {Number: "11",question:"ماهو عدد سور القرآن الكريم",answer:"القرآن الكريم 114سورة مائة وأربع عشرة سورة"},
 {Number: "12",question:"على من من الانبياء أنزل الزبور",answer:"أنزل الزبور على النبى داود عليه السلام"},
 {Number: "13",question:"مااسم القائد المسلم الذى فتح جزيرة صقلية",answer:"القائد الذى فتح جزيرة صقلية هو اسد بن فرات"},
 {Number: "14",question:"من هو النبى الذى جاء ذكره فى القرآن الكريم باسم ذي النون",answer:"ذو النون هو النبي يونس عليه السلام"},
 {Number: "15",question:"مااسم نقيب بني عبد الاشهل رضى الله عنه",answer:"نقيب بنى عبد الاشهل هو اسيد بن الحضير رضى الله عنه"},
 {Number: "16",question:"فى أي يوم تذبح أضحية العيد",answer:"يبدأ ذبح الاضحية بعد صلاة عيد الاضحي إلى آخر أيام التشريق"},
 {Number: "17",question:"فى أية سنة ميلادية بدأ التاريخ الهجرى",answer:"بداء التاريخ الهجرى سنة 622م"},
 {Number: "18",question:"أحد الانبياء صام عن الكلام اياما ثلاثة ليرزقة الله ولدا فمن هو",answer:"هو زكريا عليه السلام"},
 {Number: "19",question:"ماهى قبة الصخرة",answer:"هى الصخرة التى عرج النبي صلى الله عليه وسلم منها إلى السماء"},
 {Number: "20",question:"مااسم الصحابى الذى كان أول من أم المسلمين فى صلاتهم بالمدينة",answer:"هو مصعب بن عمير رضى الله عنه "},
 {Number: "21",question:"من هو الذى آمن بنبوة محمد صلى الله عليه وسلم قبل أن يبعث رسولا",answer:"هو ورقة بن نوفل"},
 {Number: "22",question:"ماهو عدد السور المكية",answer:"عدد السور المكية 93 ثلاث وتسعون سورة"},
 {Number: "23",question:"ماهو عدد السورة المدنية",answer:"عدد السور المدنية 21 واحد وعشرون سورة"},
 {Number: "24",question:"من هو الملقب بصقر قريش",answer:"هو عبد الرحمن بن معاوية"},
 {Number: "25",question:"من هو بانى الكعبة المشرفة",answer:"بانى الكعبة المشرفةهو اسماعيل وابوه ابراهيم عليهما السلام"},
 {Number: "26",question:"ما هو عدد المرات التى ورد فيها ذكر النارفى القرآن الكريم",answer:"ورد ذكر النار فى القرآن الكريم 126 مرة"},
 {Number: "27",question:"ماهو عدد المرات التى ورد فيها ذكر الجنة فى القرآن الكريم",answer:"ورد ذكر الجنة فى القرآن الكريم 66 مرة"},
 {Number: "28",question:"من هو أول من أسلم على يد النبى صلى الله عليه وسلم",answer:"هو أبو بكر الصديق رضى الله عنه"},
 {Number: "29",question:"من الخلفاء الراشدين أطلق عليه اسم شهيد المحراب من هو ",answer:"عمر بن الخطاب رضى الله عنه"},
 {Number: "30",question:"بماذا كنى الخليفة  عمر بن الخطاب رضى الله عنه",answer:"كنية عمر بن الخطاب هي أبو حفص"},],
[ {Number: "31",question:"من هو واضع المعجم المفهرس لكلمات القرآن الكريم",answer:"صاحب هذا المعجم هو محمد فؤاد عبد الباقى"},
 {Number: "32",question:"من هو مولى النبى صلى الله عليه وسلم",answer:"مولى النبى صلى الله عليه وسلم هو اسامه بن زيد رضى الله عنه"},
 {Number: "33",question:"ماسم القائد المسلم الذى لقب بـ سيف الله المسلول",answer:"هو القائد خالد بن الوليد رضى الله عنه "},
 {Number: "34",question:"عشرة من المسلمين بشروا بالجنه من كان أخر من مات منهم",answer:"اخر من مات من هؤلاء هو سعد بن أبى وقاص"},
 {Number: "35",question:"من هو مولى النبى صلى الله عليه وسلم",answer:"مولى النبى صلى الله عليه وسلم هو اسامه بن زيد رضى اله عنه"},
 {Number: "36",question:"متى فرضت زكاة الفطر",answer:"فرضت زكاة الفطر فى السنة الثانية للهجرة"},
 {Number: "37",question:"على اى صلاة من الصلوات الخمس يطلق اسم صلاة البردين",answer:"يطلق صلاة البردين على صلاة الفجرو صلاةالعصر"},
 {Number: "38",question:"ما هى السورة التى ختمت باسم اثنين من الانبياء",answer:"هى صورة الاعلى"},
 {Number: "39",question:"ما اسم الصحابى المكنى بـ ابى هريرة",answer:"ابى هريرة هوعبدالرحمن بن صخر رضى الله عنه"},
 {Number: "40",question:"مااسم السورة التى بدات باسم نوع من الفاكهة",answer:"هى صورة التين والزيتون"},
 {Number: "41",question:"من هو اول من هاجر الى الحبشةمن المسلمين",answer:"هوعثمان بن عفان رضى الله عنه"},
 {Number: "42",question:"كم تساوى صلاة المسلم فى المسجد الاقصى",answer:"تساوى الصلاة فىالمسجد الاقصى 500 صلاة"},
 {Number: "43",question:"كم تساوى الصلاة فى المسجد النبوى",answer:"تساوى الصلاة فى المسجد النبوى 1000صلاة"},
 {Number: "44",question:"من هو الخليفةالراشدى الاول الذى لقب بأمير المؤمنين",answer:"هوالخليفة عمر بن الخطاب رضى الله عنه"},
 {Number: "45",question:"من هى المرأةالتى تزوجت بأربعةمن اصحاب النبى وماتوا شهداء",answer:"هى عاتكة بنت زيد رضى الله عنها"},
 {Number: "46",question:"ما اسم اول مسجد شيد فى الاسلام",answer:"هو مسجد قباء"},
 {Number: "47",question:"ما اسم الصحابية الجليلة التى قتلت سبعة من الروم",answer:"هى الصحابية الجليلة أم حكيم المخزومية رضى الله عنها"},
 {Number: "48",question:"ما أسم الخليفة الاموى الذى أمر ببناء قبةالصخرة",answer:"هو الخليفةالاموىعبد الملك بن مروان"},
 {Number: "49",question:"ماأسم قائد جيش الاسلام الذى استشهدفى غزوة مؤتة",answer:"القائد هو أسامه بن زيد"},
 {Number: "50",question:"على أى من الصحابة أطلق لقب أسدالله الغالب",answer:"اطلق علىاميرالمؤمنين على بن ابى طالب رضى الله عنه"},
 {Number: "51",question:"فى أيةسنه من الهجرة كانت عمرة القضاء",answer:"فى السنة السابعة من الهجرة"},
 {Number: "52",question:"ما هى الاسماء التى أطلقت على المدينةالمنورة",answer:"المباركة - العذراء - المرزوقة - المرمة - المختارة"},
 {Number: "53",question:"فى أية سنة هجرية كانت عمرة القضاء",answer:"فى السنة السابعة للهجرة"},
 {Number: "54",question:"من هو الخليفةالراشدى الذى فكر بتدوين القرآن الكريم",answer:"هوالخليفة عمر بن الخطاب رضى الله عنه"},
 {Number: "55",question:"ما هى الاسماء التى سمى بها القرآن الكريم",answer:"الكتاب - الذكر - الفرقان"},
 {Number: "56",question:"على من أطلق النبى صلى الله عليه وسلم لقب أمين الأمة",answer:"على أبى عبيدة بن الجراح رضى الله عنه"},
 {Number: "57",question:"ما هى كنية أم المؤمنين زينب بنت جحش",answer:"كنيتها هى أم الحكم رضى الله عنها"},
 {Number: "58",question:"فى أى من الأيام خلق الله أدم عليه السلام",answer:"خلق الله أدم عليه السلام يوم الجمعة"},
 {Number: "59",question:"على يد أى من الصحابة أعتق بلال بن رباح",answer:"على يد أبى بكر الصديق رضى الله عنه"},
 {Number: "60",question:"ما أسم القائد الذى أراد أن يهدم الكعبة",answer:"القائد هو أبرهة"},],
[ {Number: "61",question:"أى شهر من أشهر السنة الهجريةهو الأفضل",answer:"هو شهر رمضان المبارك"},
 {Number: "62",question:"أية سورة من القرآن الكريم فيها سجدتان",answer:"هى سورة الحج"},
 {Number: "63",question:"كم بلغ عدد الخلفاء العباسيين",answer:"بلغ 37 خليفة"},
 {Number: "64",question:"من هو مؤسس الخلافة العباسية",answer:"هو الخليفة العباسى الأول أبو العباس الملقب بالسفاح"},
 {Number: "65",question:"فى أية سنة هجرية كانت عمرة القضاء",answer:"فى السنة السابعة للهجرة"},
 {Number: "66",question:"أية مدينة عراقية سميت باسم قبة الاسلام",answer:" هى مدينة البصرة"},
 {Number: "67",question:"بأية لغة تكلم المسيح عليه السلام",answer:"تكلم باللغة الآرامية"},
 {Number: "68",question:"ما هو الأسم الجامع للأنس و الجن فى القرآن الكريم",answer:"الأسم الجامع للأنس و الجن هو الثقلان"},
 {Number: "69",question:"فى أى سنة كانت حجة الوداع",answer:"كانت حجة الوداع فى السنة العاشرة من الهجرة"},
 {Number: "70",question:"ما هى الشجرة التى يصنع منها السواك",answer:"هى شجرة الأراك"},
 {Number: "71",question:"بماذا نعت شهر شعبان",answer:"نعت شهر شعبان بالشريف والمعظم"},
 {Number: "72",question:"أذكر حروف القلقلة",answer:"حروف القلقلة هى ق - ط - ل - ج -د"},
 {Number: "73",question:"ما أسم المسجد الذى بناه عمرو بن العاص فى مصر",answer:"أسمه مسجد الفسطاط"},
 {Number: "74",question:"من هو القائد المسلم الذى فتح البحرين",answer:"القائد هو العلاء بن الحضرمى"},
 {Number: "75",question:"أى الأسماء أحب الى الله تعالى",answer:"أحب الأسماء الى الله تعالى ما حمد وما عبد"},
 {Number: "76",question:"من هو القائد العربى الذى بنى مدينة القيروان",answer:"القائد هو عقبة بن نافع"},
 {Number: "77",question:"ما أسم الخليفة العباسى الذى قتله هولاكو",answer:"هو صلاح الدين الأيوبى"},
 {Number: "78",question:"على أى شهر يطلق اسم شهر الله",answer:"شهر الله هو شهر محرم"},
 {Number: "79",question:"من هم الحواريون",answer:"الحواريون هم تلاميذ عيسى بن مريم عليه السلام"},
 {Number: "80",question:"ما هى حروف الاظهار",answer:"حروف الاظهار هى أ - ه - ع -غ- ح -خ"},
 {Number: "81",question:"ما أسم الفرقة التى أثارت مسألة خلق القرآن",answer:"الفرقة هى المعتزلة"},
 {Number: "82",question:"من هو العالم الذى رفض القول بـ خلق القرآن",answer:"هو العالم أحمد بن حنبل"},
 {Number: "83",question:"أى شهر هو الشهر المبارك",answer:"الشهر المبارك هو شهر رمضان"},
 {Number: "84",question:"أى البلاد هى الأحب الى الله تعالى",answer:"هى مكة المكرمة"},
 {Number: "85",question:"لماذا سمى العام18 من الهجرة بعام الرمادة",answer:"سمى كذلك لأنه كان عام جدب وقحط فى أرض الحجاز"},
 {Number: "86",question:"فى أى سنة أبرم صلح الحديبية",answer:"فى السنة السادسة من الهجرة"},
 {Number: "87",question:"من هو الخليفةالعباسى الذى شيد دار الشجرة",answer:"الخليفة هو المقتدر"},
 {Number: "88",question:"كم عدد الأحرف التى نزل عليها القرآن الكريم",answer:"عدد هذه الأحرف سبعة"},
 {Number: "89",question:"من هو القائد المسلم الذى أدى فريضة الحج سرا",answer:"القائد هو خالد بن الوليد رضى الله عنه"},
 {Number: "90",question:"كم منارة فى المسجد الحرام",answer:"للمسجد الحرام سبع منارات"},],
[ {Number: "91",question:"كم يبلغ ارتفاع كل منارة من منارات المسجد الحرام",answer:"يبلغ ارتفاع كل منها تسعون مترا"},
 {Number: "92",question:"ماعاصمة جمهورية بورما",answer:"رانجون"},
 {Number: "93",question:"أذكر الآية التى نزلت فى جوف الكعبة",answer:"الآية هى ان الله يأمركم أن تؤدوا الأمانات الى أهلها"},
 {Number: "94",question:"من هم الداخلون الأوائل الى الجنة فى الاسلام",answer:"هم فقراء المهاجرين"},
 {Number: "95",question:"كم من السنين مكث أهل الكهف نياما",answer:"مكث أهل الكهف نياما 309 ثلاثمائة وتسع سنوات"},
 {Number: "96",question:"ما اسم المرأة التى لم تولد كبقية النساء",answer:"هى حواءأم البشرية جمعاء"},
 {Number: "97",question:"ما أسم الشهيد المصلوب",answer:"هو حبيب بن عدى الأنصارى رضى الله عنه"},
 {Number: "98",question:"من بدأ ببناء مسجد قبة الصخرةمن الخلفاء الأمويين",answer:"هو عبد الملك بن مروان"},
 {Number: "99",question:"من الذى أنجز بناء مسجد قبةالصخرة من الأمويين",answer:"هو الوليد بن عبد الملك"},
 {Number: "100",question:"فى كفالة من كانت مريم عليها السلام",answer:"كانت فى كفالة زكريا"},
 {Number: "101",question:"متى يكون بدء وقت الظهر",answer:"يبدأ وقت الظهر بزوال الشمس"},
 {Number: "102",question:"ما هى المدينة التى يطلق عليها أسم يثرب",answer:"هى المدينة المنورة"},
 {Number: "103",question:"كم كان عدد الصلوات التى فرضت على المسلمين أول الأمر",answer:"كان عددها خمسون صلاة"},
 {Number: "104",question:"فى أية سنة تم فتح مكة",answer:"تم فى شهر رمضان من السنة الثامنة للهجرة"},
 {Number: "105",question:"من هم الأئمة الأربعة بين فقهاء الاسلام",answer:"هم أبو حنيفة و مالك و الشافعى و أبن حنبل"},
 {Number: "106",question:"ما هو يوم عاشوراء",answer:"هوالعاشر من شهر محرم"},
 {Number: "107",question:"من اعتبر امام المؤذنين الى قيام الساعة",answer:"هو بلال بن رباح رضى الله عنه"},
 {Number: "108",question:"ماعملة جنوب افريقيا",answer:"الرند"},
 {Number: "109",question:"من هما المرأتان اللتان جعلهما الله مثلا للايمان",answer:"المرأتان هما امرأة فرعون و مريم عليهما السلام"},
 {Number: "110",question:"من أى طريق تسلم عمر بن الخطاب القدس",answer:"من البطريق سفرونيوس"},
 {Number: "111",question:"متى يكون بدء وقت العصر",answer:"يبدأ وقت العصر اذا تماثل الشىْء وظله"},
 {Number: "112",question:"ما أسم نقيب بنى النجار",answer:"نقيب بنى النجار سعد بن زرارة"},
 {Number: "113",question:"من هما المرأتان اللتان جعلهما الله مثالا للكفر",answer:"المرأتان هما زوجة نوح وامرأة لوط"},
 {Number: "114",question:"أى صيام أحب الى الله",answer:"هو صيام داود عليه السلام يفطر يوما ويصوم آخر"},
 {Number: "115",question:"ما هو عدد الأنبياء الذين ذكرهم القرآن",answer:"ورد فى القرآن 25 خمسة وعشرون نبيا"},
 {Number: "116",question:"ما أسم الأم التى لم تلد",answer:" أم القرى أى مكة المكرمة"},
 {Number: "117",question:"ما اسم اقصر سورةفى القرآن الكريم",answer:"هى سورةالكوثر"},
 {Number: "118",question:"ما اسم أطول سورة فى القرآن الكريم",answer:"هى سورة البقرة"},
 {Number: "119",question:"فى أى بلد توفى بلال بن رباح",answer:"توفى فىبلدة دمشق"},
 {Number: "120",question:"من هو الذى نزلت الملائكة على صورته",answer:"هو الزبير بن العوام رضى الله عنه"},],
[ {Number: "121",question:"مارقم اطول اية فى القرآن الكريم ومااسم سورتها",answer:"الرقم هو 282 آية وهى سورة البقرة"},
 {Number: "122",question:"من هو الخليفة العباسى الاول",answer:"هو السلطان سليم الاول"},
 {Number: "123",question:"من هى أول امراءة حكمت بيزنطية ",answer:"هى الامبراطورة ايرين"},
 {Number: "124",question:"ماهو أكبر جرس فى العالم واين يوجد",answer:"هو تساركولوكول الذى يزن 193 طن ويوجد فى موسكو"},
 {Number: "125",question:"من كان القاضى الاول فى فلسطين",answer:"يوسف ابن تاشفين"},
 {Number: "126",question:"ماهو يوم السقيفة",answer:"اليوم الذى اجتمع فيه المهاجرون والانصار بعد موت النبى لاختيار زعيم لهم"},
 {Number: "127",question:"الى اى جزيرة نفى الزعيم المصرى احمد عرابى",answer:"نفى الى جزيرة سيلان"},
 {Number: "128",question:"ماهى مدة حكم الرئيس فى الولايات المتحدة",answer:"مدة الرئاسة فى امريكا 4 سنوات"},
 {Number: "129",question:"اين يوجد ضريح خالد بن الوليد",answer:"فى مدينة حمص فى سورية"},
 {Number: "130",question:"ماهى الايام المائة فى التاريخ الفرنسى",answer:""},
 {Number: "131",question:"ماسم الرئيس الفرنسى الذى خلف ديغول",answer:"هو الرئيس جورج بومبيدو"},
 {Number: "132",question:"ماهو الاسم الحقيقى للرئيس الراحل هوراى بومدين",answer:"الاسم الحقيقى محمد بوخروبة"},
 {Number: "133",question:"ماهى مدة الاستعمار الفرنسي فى تونس",answer:"75 عاما"},
 {Number: "134",question:"متى نشبت الثورة الروسية",answer:"قامت الثورة الروسية سنة 1917م"},
 {Number: "135",question:"متى انشىء الاسطول العربى",answer:"انشىء الاسطول العربى فى عهد عثمان بن عفان"},
 {Number: "136",question:"ماهما المتحاربان فى معركة المروحة",answer:"المسلمون والفرس"},
 {Number: "137",question:"متى وقعت مذبحة دير ياسين",answer:"سنة 1948م"},
 {Number: "138",question:"من هى ملكة اسبانيا التى خلعت عن العرش",answer:"الملكة ايزابيلا الثانية"},
 {Number: "139",question:"اين يقع مقر البريد الدولى",answer:"مركز البريد الدولى يقع فى العاصمة السويسرية برن"},
 {Number: "140",question:"الى اى جزيرة نفى الزعيم المصرى سعد زغلول",answer:"نفى الى جزيرة سيشل"},
 {Number: "141",question:"مااسم الفترة التى تزعمتها النازية بقيادة هتلر فى المانيا",answer:"تسمى هذه الفترة بااسم الرايخ الثالث"},
 {Number: "142",question:"من اسس حركة ايطاليا الفتاة",answer:"اسسها الزعيم الوطنى جوزييني ماتزينى سنه 1831م"},
 {Number: "143",question:"مااسم المؤسس لفكرة التعاونيات الجماعية",answer:"اسمه روبرت اودين"},
 {Number: "144",question:"من الذى اقام نظام الشرطة فى التاريخ العربى",answer:"انشىء نظام الشرطة فى عهد عبد الملك بن مروان"},
 {Number: "145",question:"متى قامت الثورة بين الهنود الحمر والانجليز",answer:"قامت الثورة سنة 1763م وتعرف بثورة بونتسيك"},
 {Number: "146",question:"من هو البابا الذى شن الحملة الصليبية الرابعة",answer:"البابا اينوست الثالث"},
 {Number: "147",question:"متى تم تكوين المجموعة الاوربية المشتركة",answer:"تم تكوينها سنة 1957م"},
 {Number: "148",question:"اين يوجد ضريح صلاح الدين الايوبى",answer:"يوجد قبر صلاح الدين فى دمشق"},
 {Number: "149",question:"متى بدات الحرب العالمية الاولى ",answer:"بدأت سنة 1914م"},
 {Number: "150",question:"متى انتهت الحرب العالمية الاولى",answer:"انتهت سنة 1918م"},],
[ {Number: "151",question:"متى بداء استعمال التقويم الشمسى ",answer:"قبل الميلاد بخمسة قرون"},
 {Number: "152",question:"اين استخدم التقويم الشمسى",answer:"فى مصر"},
 {Number: "153",question:"ماهى المعركة التى انتصر فيها نابليون على المماليك",answer:"معركة الاهرام"},
 {Number: "154",question:"متى انتصر نابليون على المماليك",answer:"سنة 1798م"},
 {Number: "155",question:"مااسم الكتب السماويةالتى أنزلها الله على انبيائه",answer:"صحف ابراهيم وموسى- الزبور- التوراة- الانجيل- القرآن"},
 {Number: "156",question:"من هو النجار بين الأنبياء",answer:"النبى النجارهو زكرياعليه السلام"},
 {Number: "157",question:"ماهى الحشرةالتى نطقت فى القرآن الكريم",answer:"هذه الحشرةهى النملة"},
 {Number: "158",question:"من هوقاتل أميةبن خلف",answer:"قاتله هو بلال بن رباح"},
 {Number: "159",question:"الى اى قوم ارسل النبى يونس عليه السلام",answer:"الى اهل نينوى من ارض العراق"},
 {Number: "160",question:"اثنتان من زوجات الانبياء يدخلان النار من هما",answer:"هما امرأة نوح وامرأة لوط"},
 {Number: "161",question:"فى أية معركة قتل بلال أمية بن خلف",answer:"قتله فى معركة بدر"},
 {Number: "162",question:"من الذين اعتبروا اهل الله",answer:"هؤلاء هم اهل القرآن"},
 {Number: "163",question:"فى اى يوم خرج ادم من الجنة",answer:"كان خروجه يوم الجمعة"},
 {Number: "164",question:"مااسم الذى وطأ الجنة بعرجته",answer:"هو عمرو بن الجموح رضى الله عنه"},
 {Number: "165",question:"هل سورة البقرة مدنية ام مكية",answer:"سورة البقرة مدنية"},
 {Number: "166",question:"ما هو بدء وقت العشاء",answer:"بدء وقت العشاءعند غياب الشفق الأحمر"},
 {Number: "167",question:"من هى المرأة ذات الهجرتين",answer:"هى رقية بنت النبى صلى الله عليه وسلم"},
 {Number: "168",question:"ما اسم شاعر الرسول صلى الله عليه وسلم",answer:"هو الشاعر حسان بن ثابت الأنصارى"},
 {Number: "169",question:"على اى نبى انزل الزبور",answer:"علىالنبى داود عليه السلام"},
 {Number: "170",question:"متى كانت حجة الوداع",answer:"كانت فى العام العاشر من الهجرة"},
 {Number: "171",question:"كم عدد التكبيرات فى الصلاة على الميت",answer:"عدد هذه التكبيرات أربعة تكبيرات"},
 {Number: "172",question:"ما أسم آخر زوجة للنبى صلى الله عليه وسلم",answer:"هى السيدة ميمونة بنت الحارث رضى الله عنها"},
 {Number: "173",question:"من الأربعة الذين لم تفرض عليهم صلاةالجمعة",answer:"هؤلاء هم المسافر والمرأة والمريض والصبى"},
 {Number: "174",question:"من هى اخت الرسول فى الرضاعة",answer:"هى الشيماء رضى الله عنها"},
 {Number: "175",question:"من هو جد الرسول صلى الله عليه وسلم",answer:"هو عبد المطلب"},
 {Number: "176",question:"من هى ام الرسول صلى الله عليه وسلم",answer:"هى امنة بنت وهب"},
 {Number: "177",question:"ماذا يعنى اسم الأخشبان",answer:"الأخشبان اسم لجبلين فى مكة المكرمة"},
 {Number: "178",question:"من هى بنت النبى الاولى",answer:"هى فاطمة رضى الله عنها"},
 {Number: "179",question:"من هى الفدائية الأولى فى الاسلام",answer:"هى أسماء بنت ابى بكرالصديق"},
 {Number: "180",question:"ماهو بدء وقت المغرب",answer:"بدء وقت المغرب من غروب الشمس"},],
[ {Number: "181",question:"من هم الرسل اصحاب اولى العزم",answer:"نوح وابراهيم وموسى وعيسى ومحمد صلوات الله عليهم"},
 {Number: "182",question:"ما اسم اول غزوة للنبى",answer:"هى غزوة الأبواء"},
 {Number: "183",question:"كم عدد عمرات النبى بعد الهجرة",answer:"اعتمر النبى اربع مرات"},
 {Number: "184",question:"من الذى سمى بالذبيح",answer:"هو اسماعيل بن ابراهيم عليه السلام"},
 {Number: "185",question:"كم سنة بقيت دعوة النبى سرا",answer:"بقيت سرا ثلاث سنوات"},
 {Number: "186",question:"كم عدد اجزاء القرآن الكريم",answer:"القرآن الكريم ثلاثون جزءا"},
 {Number: "187",question:"من هى اخت عمر بن الخطاب التى اسلمت قبله",answer:"هى نسيبةبنت كعب الأنصارىالمكناة بام عمارة"},
 {Number: "188",question:"كم كان عمر النبى عند البعثة",answer:"كان عمر النبى اربعين سنة"},
 {Number: "189",question:"من هو الذى سمى فرعون قريش فى الجاهلية",answer:"هو ابو جهل"},
 {Number: "190",question:"اين اودع المسلمون المصحف الاول",answer:"عند حفصة بنت عمر بن الخطاب رضى الله عنها"},
 {Number: "191",question:"متى تم جمع القرآن الكريم",answer:"فى خلافة عثمان بن عفان رضى الله عنه"},
 {Number: "192",question:"من هى زوجة نبى وابنة نبى",answer:"هى ابنة شعيب وزوجة موسى عليهما السلام"},
 {Number: "193",question:"ما هى اركان الاسلام الخمسة",answer:"الشهادتان- الصلاة- الصوم- الزكاة- الحج"},
 {Number: "194",question:"ما اسم الغار الذى كان يتعبد فيه النبى",answer:"غار حراء"},
 {Number: "195",question:"من هو الذى وضع النقاط فى المصحف لاول مرة",answer:"هو نصر بن عاصم الليثى"},
 {Number: "196",question:"من المرأة التى اتاها جبريل بالسلام من عند الله",answer:"هى السيدة خديجة زوجة النبى صلى الله عليه وسلم"},
 {Number: "197",question:"ما اسم ترجمان القرآن الكريم",answer:"هو عبدالله بن عباس رضى الله عنه"},
 {Number: "198",question:"من هى زوجة النبى ام ابنه ابراهيم",answer:"هى مارية القبطية رضى الله عنها"},
 {Number: "199",question:"كم عدد اولاد النبى يعقوب عليه السلام",answer:"كان عددهم أحد عشر ولدا"},
 {Number: "200",question:"ما هى كنية النبى صلى الله عليه وسلم",answer:"كنيته هى أبوالقاسم"},
 {Number: "201",question:"من هو اول من ضبط احرف القرآن الكريم",answer:"هو ابو الأسود الدؤلى"},
 {Number: "202",question:"كم عين ماء فجرت عصا موسىعليه السلام",answer:"اثنتى عشرة عينا"},
 {Number: "203",question:"من هم اهل البيت",answer:"هم اسرة النبى محمد صلى الله عليه وسلم"},
 {Number: "204",question:" فى اى عام ولد الرسول صلى الله عليه وسلم",answer:"ولد فى عام الفيل "},
 {Number: "205",question:"اين يقع نهر سبون",answer:"فى الولايات المتحدة الامريكية"},
 {Number: "206",question:"فى اى عام ولد النبى محمد صلى الله عليه وسلم",answer:"فى عام الفيل"},
 {Number: "207",question:"من هى المرأة الفرعونية التى بشرت بالجنة",answer:"هىامرأة فرعون"},
 {Number: "208",question:"ما هو الحجر الاسود",answer:"هو حجر نزل من الجنة"},
 {Number: "209",question:"هل الحجر الاسود اسود فى الاصل",answer:"لا فهو اشد بياضا من اللبن ولكن سودته خطايا البشر"},
 {Number: "210",question:"هل الحجر الاسود اسود فى الاصل",answer:"لا فهو اشد بياضا من اللبن ولكن سودته خطاياالبشر"},],
[ {Number: "211",question:"كم تساوىالعمرة فى شهر رمضان المبارك",answer:"العمرة فى رمضان تساوى حجة"},
 {Number: "212",question:"ما اسم آخر غزوة فى الاسلام",answer:"هى غزوة تبوك"},
 {Number: "213",question:"ما اسم صاحب كتاب تلبيس ابليس",answer:"هوعبد الرحمن بن على الجوزى البغدادى"},
 {Number: "214",question:"من هى ثانى امرأة دخلت الاسلام",answer:"هى ام الفضل زوجة العباس رضى الله عنها"},
 {Number: "215",question:"كم كان عمر النبى عند وفاته",answer:"كان عمره ثلاثة وستين سنة"},
 {Number: "216",question:"من الذي لقب على بن ابى طالب بكرم الله وجهه",answer:"هذه من عبارات الرافضة .. وهناك آخرين من الصحابة مثل الصديق رضي الله عنهم"},
 {Number: "217",question:"على يد من هدم صنم سواع",answer:"هدم على يد عمرو بن العاص رضى الله عنه"},
 {Number: "218",question:"من هى المرأة التى ذكر اسمها فى القرآن",answer:"هى مريم العذراء عليها السلام"},
 {Number: "219",question:"من هى ام بنات النبى صلى الله عليه وسلم",answer:"هى السيدة خديجة رضى الله عنها"},
 {Number: "220",question:"لماذا لقب عثمان بن عفان بذوالنورين",answer:"لأنه تزوج بأثنتين من بنات الرسول"},
 {Number: "221",question:"بأى لقب اشتهر عمروبن هشام",answer:"اشتهر بلقب ابو جهل"},
 {Number: "222",question:"من هى ذات النطاقين",answer:"هى اسماء بنت ابى بكر الصديق"},
 {Number: "223",question:"اين كانت ولادة النبى صلى الله عليه وسلم",answer:"كانت فى مكة المكرمة"},
 {Number: "224",question:"ما اسم القائد الذى فتح للاسلام بلادالسند",answer:"القائد هو محمد بن القاسم"},
 {Number: "225",question:"من هوالذى كنى فى القرأن دون سواه",answer:"هو ابو جهل"},
 {Number: "226",question:"على اى من المدن اطلق اسم المكتين",answer:"اطلق على مكة والمدينة"},
 {Number: "227",question:"من اشهر كتاب الوحى",answer:"من اشهرهم زيد بن ثابت وابوكعب الانصارى"},
 {Number: "228",question:"متى فرضت زكاة الفطر",answer:"فرضت فى السنة الثانية من الهجرة"},
 {Number: "229",question:"لماذا سميت سيناء قديما بأرض القمر",answer:"لأن اهلها عبدوا القمر قديما"},
 {Number: "230",question:"من هوالخليفة الراشدى الذى لقب بالفاروق",answer:"هو الخليفة عمر بن الخطاب رضى الله عنه"},
 {Number: "231",question:"ما اسم صاحب كتاب الموطأ",answer:"هو مالك بن انس رضى الله عنه"},
 {Number: "232",question:"من الذى كان يعرف بذى النور من الصحابة",answer:"هو الطفيل بن عمرو الدوسى رضى الله عنه"},
 {Number: "233",question:"اى خليفة عباسى اضيف الى اسمه اسم الله",answer:"هو الخليفة المعتصم بالله"},
 {Number: "234",question:"ما اسم صاحب كتاب الطب النبوى",answer:"هو ابن قيم الجوزية"},
 {Number: "235",question:"على يد من كان هدم صنم العزى",answer:"على يد خالد بن الوليد رضى الله عنه"},
 {Number: "236",question:"ما اسم قابلة الرسول صلى الله عليه وسلم",answer:"هى الشفاء ام عبدالرحمن بن عوف"},
 {Number: "237",question:"ما اسم ابى ابراهيم الخليل",answer:"آزر هو ابوسيدنا ابراهيم الخليل"},
 {Number: "238",question:"من المرأة التى ادعت النبوة زمن ابو بكر",answer:"هى سجاح بنت الحارس"},
 {Number: "239",question:"فى اى ليلة نزل القرآن الكريم",answer:"فى ليلة القدر"},
 {Number: "240",question:"متى تجب الصلاة على الصبى",answer:"تجب الصلاة على المؤمن والمؤمنة فى السابعة"},],
[ {Number: "241",question:"من هى ام الشهداء",answer:"ام الشهداء هى الخنساء"},
 {Number: "242",question:"من احق الناس بالامامة",answer:"اقرأهم لكتاب الله"},
 {Number: "243",question:"ما هو اسم ابى سفيان الاصلى",answer:"هو صخر بن حرب"},
 {Number: "244",question:"ما هو عقاب القذف",answer:"هو ثمانون جلدة وعدم قبول الشهادة"},
 {Number: "245",question:"ما اسم السورة التى تعادل ثلث القرآن",answer:"هى سورة الأخلاص"},
 {Number: "246",question:"من هم القوم الذى اخذتهم الصيحة",answer:"هم قوم شعيب و ثمود"},
 {Number: "247",question:"الى من ذكر النبى اسماء المنافقين",answer:"الىحذيفة بن اليمان"},
 {Number: "248",question:"اى نبى ادخل السجن واين",answer:"هوالنبى يوسف عليه السلام فى مصر"},
 {Number: "249",question:"من قاتل عمر بن الخطاب رضى الله عنه",answer:"هو ابو لؤلؤة المجوسى"},
 {Number: "250",question:"اذكر دعاء الدخول الى الخلاء",answer:"هو اعوذ بالله من الخبث والخبائث"},
 {Number: "251",question:"ما هى اهم اصنام العرب فى الجاهلية",answer:"هم اللات والعزى ومناة"},
 {Number: "252",question:"مم كان خلق ابليس",answer:"خلق الله ابليس من النار"},
 {Number: "253",question:"ما اسم ابى داود",answer:"اسمه سليمان بن الأشعث السجستانى"},
 {Number: "254",question:"من هو خال الرسول صلى الله عليه وسلم",answer:"هو سعد بن ابى وقاص رضى الله عنه"},
 {Number: "255",question:"من هو الصحابى الذى رفض ان يمس مشركا",answer:"هو عاصم بن ثابت رضى الله عنه"},
 {Number: "256",question:"على اية سورة يطلق اسم السبع المثانى",answer:"على سورة الفاتحة"},
 {Number: "257",question:"من هو النبى الذى ألقى فى النار",answer:"هو ابراهيم عليه السلام"},
 {Number: "258",question:"من كان قائد المسلمين فى القادسية",answer:"هو سعد بن ابى وقاص"},
 {Number: "259",question:"ما اسم ابى الدرداء",answer:"اسمه عويمر بن مالك بن قيس الأنصارى"},
 {Number: "260",question:"من هو النبى الذى ابتلعه الحوت وكتب الله له النجاة",answer:"هو النبى يونس عليه السلام"},
 {Number: "261",question:"من الذى اخرج من الجنة ثم تاب الله عليه",answer:"هوادم عليه السلام   "},
 {Number: "262",question:"بم كنى البراء بن عازب",answer:"كنى بأبى عمارة"},
 {Number: "263",question:"ما اسم المعركة الفاصلة بين المسلمين والفرس",answer:"هى معركة القادسية"},
 {Number: "264",question:"ما الصلاة التى تصح بدون اقامة ولا اذان",answer:"هى صلاة العيدين"},
 {Number: "265",question:"من الذى اشترك فى قتل مسيلمة الذاب",answer:"هو عبدالله بن زيد المازنى"},
 {Number: "266",question:"ما هو لقب صلاح الدين الأيوبى",answer:"لقب صلاح الدين الأيوبى الملك الناصر"},
 {Number: "267",question:"من هم الثلاثة الذين تشتاق الجنة اليهم",answer:"هم على بن ابى طالب وعماربن ياسر وسلمان الفارسى"},
 {Number: "268",question:"من هم القوم الذين اغرقهم الله",answer:"هو قوم نوح وفرعون وجنوده"},
 {Number: "269",question:"ماالاسم السابق لزمبابويه",answer:"روديسيا"},
 {Number: "270",question:"كم مرة حج النبى بعد الهجرة",answer:"ادى النبى فريضة الحج مرة واحدة بعد الهجرة"},],
[ {Number: "271",question:"ما اسم الصحابى الذى لم يرد الله له دعاء",answer:"هو الصحابى سعد بن ابى وقاص"},
 {Number: "272",question:"ما هو احب الطعام عند رسول الله صلى الله عليه وسلم",answer:"هو الثريد"},
 {Number: "273",question:"من هو النبى الذى سخر الله له الريح",answer:" هو النبىسليمان عليه السلام"},
 {Number: "274",question:"من هو اول من دفن فى البقيع من الصحابة",answer:"هو عثمان بن مظعون"},
 {Number: "275",question:"من هو النبى الذى ظهرت عند قدميه مياه زمزم",answer:"هو اسماعيل عليه السلام"},
 {Number: "276",question:"ما اسم ابى يوسف عليه السلام",answer:"هو يعقوب عليه السلام"},
 {Number: "277",question:"من هو اصغرالشهداء فى معركة بدر",answer:"هو عمير بن ابى وقاص"},
 {Number: "278",question:"كم سنة دامت خلافة ابى بكر الصديق",answer:"دامت سنتين وثلاثة اشهروثمانية ايام"},
 {Number: "279",question:"من كان امير الحج بعد غزوة تبوك",answer:"هو ابو بكر الصديق رضى الله عنه"},
 {Number: "280",question:"ماهو العقاب الذى انزله الله بقوم عاد",answer:"اهلك الله قوم عاد بريح صرصرعاتية"},
 {Number: "281",question:"اى عم للرسول مات شهيدا",answer:"هو عمه حمزة بن عبد المطلب"},
 {Number: "282",question:"من هو الذى خسف الله به وبداره الارض",answer:"هو قارون"},
 {Number: "283",question:"الى من ارسل الله هودعليه السلام",answer:"ارسل الى قوم عاد"},
 {Number: "284",question:"من هوالصحابى الذى مات وهويتوضأ فى الشام",answer:"هو الصحابى عبدالله بن بشر رضى الله عنه"},
 {Number: "285",question:"مااهم انواع الرياح",answer:"دائمة .موسمية.محلية.يومية"},
 {Number: "286",question:"ماهى عناصر البيئة",answer:"التضاريس.المناخ.الحياة النباتية.الحياة الحيوانية"},
 {Number: "287",question:"ماهى صخور القشرة الارضية",answer:"نارية.رسوبية.متحولة"},
 {Number: "288",question:"اين تقع ابو ظبى",answer:"الامارات العربية"},
 {Number: "289",question:"اين تقع العقبة",answer:"الاردن"},
 {Number: "290",question:"اين تقع بئر سبع",answer:"فلسطين"},
 {Number: "291",question:"اذكر ثلاثة اسماء للنار",answer:"جهنم.السعير.الحطمة.لظى.سقر"},
 {Number: "292",question:"كم مرة اعتمر النبى محمد ",answer:"اربع مرات"},
 {Number: "293",question:"من هو الذى رق من اجل الاسلام",answer:"سلمان الفارسي"},
 {Number: "294",question:"اذكر ثلاثة من اسماء القيامة",answer:"القارعة.الحاقة.الساعة.اليوم الاخر"},
 {Number: "295",question:"هل تحليل الدم يفسد الصوم",answer:"لايفسد الصوم"},
 {Number: "296",question:"لماذا سميت معركة اليمامة بحديقة الموت",answer:"لكثرة الموت فيها"},
 {Number: "297",question:"اول من خط القلم",answer:"ادريس عليه السلام"},
 {Number: "298",question:"ما عملة اوغندا",answer:"هى الشلينج الاوغندى"},
 {Number: "299",question:"من هو صاحب كتاب رياض الصالحين",answer:"النووي"},
 {Number: "300",question:"اخر من مات من الصحابة",answer:"ابو الطفيل عامر بن وائله"},],
[ {Number: "301",question:"اين القيت القنبلة الذرية",answer:"فى اليابان"},
 {Number: "302",question:"متى القيت القنبلة الذرية",answer:"1945"},
 {Number: "303",question:"ماهى عاصمة الاردن",answer:"عمان"},
 {Number: "304",question:"ماهى عاصمة قطر",answer:"الدوحة"},
 {Number: "305",question:"ماهى عاصمة عمان",answer:"مسقط"},
 {Number: "306",question:"اين تقع كابل",answer:"فى افغانستان"},
 {Number: "307",question:"اين تقع كوالالمبور",answer:"فى ماليزيا"},
 {Number: "308",question:"اين تقع جاكرتا",answer:"فى اندونيسيا"},
 {Number: "309",question:"من هو اول من وضع النقط فى المصحف",answer:"ابو الاسود الدؤلي"},
 {Number: "310",question:"ماهى الدول الاسكندنافية",answer:"السويد.النرويج.الدانمارك"},
 {Number: "311",question:"مما يصنع الزجاج",answer:"السيلكا.الصودا.الحجر الجيرى"},
 {Number: "312",question:"اين طبع القرآن الكريم بواسطة ماكينات الطباعة",answer:"فى مدينة البندقية"},
 {Number: "313",question:"متى طبع القرآن الكريم بواسطة ماكينات الطباعة",answer:"عام 1530"},
 {Number: "314",question:"ماهى عاصمة الكويت",answer:"الكويت"},
 {Number: "315",question:"ماهى عاصمة مصر",answer:"القاهرة"},
 {Number: "316",question:"ماهى عاصمة سوريا",answer:"دمشق"},
 {Number: "317",question:"ماهى عاصمة المملكة العربية السعودية",answer:"الرياض"},
 {Number: "318",question:"ماهو اكبر بحر داخلى",answer:"بحر قزوين"},
 {Number: "319",question:"ماهو مقياس سرعة السفينة",answer:"العقدة"},
 {Number: "320",question:"متى ولد ابن القيم",answer:"691"},
 {Number: "321",question:"بماذا تمتاز البومة",answer:"بقوة البصر"},
 {Number: "322",question:"من هو صقر قريش",answer:"عبد الرحمن ابن معاوية"},
 {Number: "323",question:"من هى اول شهيدة فى الاسلام",answer:"سمية ام عمار بن ياسر"},
 {Number: "324",question:"اذكر ثلاثة من اسماء السيف",answer:"القاطع .المهند.الحسام"},
 {Number: "325",question:"ماهى المادة السائلة التى تتجمد بالحرارة",answer:"البيض"},
 {Number: "326",question:"من هو المنحور",answer:"ابو رهم الغفاري"},
 {Number: "327",question:"متى تأسس الكونجرس الامريكى",answer:"عام 1789"},
 {Number: "328",question:"كم عدد سور جزء عم",answer:"سبعة وثلاثون سورة 37"},
 {Number: "329",question:"كم عدد سور جزء تبارك",answer:"إحدى عشر سورة 11"},
 {Number: "330",question:"اذكر ثلاثة من اسماء مكة",answer:"بكة.مهبط الوحى.البلد الامين.ام القرى"},],
[ {Number: "331",question:"من هو اول من رسم خريطة العالم",answer:"الادريسى"},
 {Number: "332",question:"من هو مكتشف الدورة الدموية",answer:"ابن النفيس"},
 {Number: "333",question:"مامعنى صفوان",answer:"حجر املس"},
 {Number: "334",question:"مامعنى صلدا",answer:"املس لاعليه شيىء من التراب"},
 {Number: "335",question:"ماهو الوابل",answer:"المطر الغزير الشديد"},
 {Number: "336",question:"ماهو الطل",answer:"المطر الخفيف"},
 {Number: "337",question:"اين وقعت معركة مرج دابق",answer:"شمال سوريا"},
 {Number: "338",question:"متى وقعت معركة مرج دابق",answer:"عام 922هـ"},
 {Number: "339",question:"من هو اول سفير فى الاسلام",answer:"عثمان بن عفان"},
 {Number: "340",question:"من هو شاعر الرسول ",answer:"حسان بن ثابت"},
 {Number: "341",question:"ماهى اول معركة للمسلمين فى البحر",answer:"ذات الصوارى"},
 {Number: "342",question:"ماهى اكبر سلسلة من الجبال",answer:"جبال الهملايا"},
 {Number: "343",question:"ماهى اصغر دولة ",answer:"دولة الفاتيكان"},
 {Number: "344",question:"اين تقع دولة الفاتيكان",answer:"فى وسط روما بإيطاليا"},
 {Number: "345",question:"من هو خامس الخلفاء الراشدين",answer:"عمر بن عبد العزيز"},
 {Number: "346",question:"مااكبر جزيرة فى العالم",answer:"جزيرة استراليا"},
 {Number: "347",question:"متى وقعت غزوة أحد",answer:"سنة 3 هـ "},
 {Number: "348",question:"متى وقعت غزوة حنين",answer:"سنة 8 هـ"},
 {Number: "349",question:"متى وقعت غزوة تبوك",answer:"سنة 9 هـ"},
 {Number: "350",question:"ماهى السور التى بدأت بالحمد لله",answer:"الفاتحة.الانعام.الكهف.فاطر.سبأ"},
 {Number: "351",question:"من هو اول فدائى فى الاسلام",answer:"على بن ابى طالب"},
 {Number: "352",question:"متى تم وعد بلفور",answer:"عام 1917 م"},
 {Number: "353",question:"متى وقعت الحرب العالمية الثانية",answer:"عام 1939 م"},
 {Number: "354",question:"من اول من عمل القراطيس",answer:"يوسف عليه السلام"},
 {Number: "355",question:"من هو قائد معركة نهاوند",answer:"النعمان بن المقرن"},
 {Number: "356",question:"من هو قائد معركة حطين",answer:"صلاح الدين الايوبى"},
 {Number: "357",question:"من هو قائد معركة بلاط الشهداء",answer:"عبد الرحمن الغافقى"},
 {Number: "358",question:"من مكتشف عنصر الراديوم",answer:"مارى كورى"},
 {Number: "359",question:"ماهو الحيوان الذى لحمه من الداخل وعظمه من الخارج",answer:"السلحفاة"},
 {Number: "360",question:"ماالحلال الذى يبغضه الله",answer:"الطلاق"},],
[ {Number: "361",question:"ماقطر الامعاء الدقيقة للانسان",answer:"ثلاثة سنتيمتر"},
 {Number: "362",question:"من القبائل المتنازعة فى حرب داحس والغبراء",answer:"عبس وذبيان"},
 {Number: "363",question:"اين يوجد قصر فرساى",answer:"فى باريس"},
 {Number: "364",question:"اين يوجد قصر الحير",answer:"فى سورية"},
 {Number: "365",question:"ماهو الوجه بلا لسان يتحدث عن الزمان",answer:"الساعة"},
 {Number: "366",question:"ماذا يسبب نقص فيتامين ب",answer:"الهزال - الاضطرابات العصبية"},
 {Number: "367",question:"كم يبلغ عدد غدد الافراز فى المعدة",answer:"عدد الغدد 35 مليون غدة"},
 {Number: "368",question:"مااكبر شبة جزيرة فى العالم",answer:"شبة الجزيرة العربية"},
 {Number: "369",question:"مامعنى الباع",answer:"المسافة بين الكفين لمن يفتح ذراعية"},
 {Number: "370",question:"كم لبث نوح فى قومه",answer:"الف سنه إلا خمسين عاما"},
 {Number: "371",question:"ماالوحدة المستخدمة لقياس الزلازل",answer:"الدرجة حسب مقياس ريختر"},
 {Number: "372",question:"مااسم صغير الكلب",answer:"الجرو"},
 {Number: "373",question:"ماعاصمة انجلترا قبل لندن",answer:"ونشستر"},
 {Number: "374",question:"كم يبلغ اقصى عمق فى البحار",answer:"اقصى عمق 11 الف متر"},
 {Number: "375",question:"ماالذى كلما ازداد نقص",answer:"الحفرة"},
 {Number: "376",question:"متى كان فتح خيبر",answer:"فى السنة 7 هـ"},
 {Number: "377",question:"ماصوت الذئب",answer:"العواء"},
 {Number: "378",question:"ماصوت الكلب",answer:"النباح"},
 {Number: "379",question:"ما اذكى حيوان بحري",answer:"الدلفين"},
 {Number: "380",question:"اين حفرت اول بئر للنفط",answer:"فى كاليفورنيا ويقال فى بنسلفانيا"},
 {Number: "381",question:"مم تتكون الذرة",answer:"من نواة واليكترونات"},
 {Number: "382",question:"مااسم الاشارة الدال على مثنى مؤنث",answer:"هاتان وهاتين"},
 {Number: "383",question:"متى فرضت صلاة الخوف",answer:"فى غزوة ذات الرقاع"},
 {Number: "384",question:"ماهو صوت السيوف",answer:"الصليل"},
 {Number: "385",question:"من الذى بنى القاهرة",answer:"جوهر الصقلى"},
 {Number: "386",question:"من اخر خليقة عباسى",answer:"المستعصم بالله"},
 {Number: "387",question:"مامدة الخلافة العباسية",answer:"مدة الخلافة العباسية 508 سنة"},
 {Number: "388",question:"مافائدة الشعر الموجود بالانف",answer:"يصفى الهواء المستنشق من ذرات الغبار"},
 {Number: "389",question:"ماعدد الاقام الرومانية",answer:"سبعة ارقام"},
 {Number: "390",question:"من هو مكتشف البنسلين",answer:"الكسندر فليمنغ"},],
[ {Number: "391",question:"ماصوت اوراق الشجر",answer:"الحفيف"},
 {Number: "392",question:"مااهم غدة صماء فى جسم الانسان",answer:"الغدة النخامية"},
 {Number: "393",question:"ماهى الدول العربية التى تستخدم الريال عملة لها",answer:"قطر . السعودية.اليمن"},
 {Number: "394",question:"مااسم فرعى دلتا النيل",answer:"دمياط ورشيد"},
 {Number: "395",question:"مامصدر فعل اغاث",answer:"إغاثة"},
 {Number: "396",question:"من هو اول شهيد فى الاسلام",answer:"الحارث بن ابى هالة"},
 {Number: "397",question:"اذكر ثلاثة اسماء للعًلًم",answer:"الراية.البند.اللواء"},
 {Number: "398",question:"ماالامارة العربية التى ليس لها حدود برية",answer:"البحرين"},
 {Number: "399",question:"مااللغة التى يتحدث بها السويسريون",answer:"الالمانية.الفرنسية.السويسرية"},
 {Number: "400",question:"ماهى العشرة اعضاء المزدوجة فى جسم الانسان",answer:"العينان.الاذنان.الرئتان.الكليتان.الساقان"},
 {Number: "401",question:"ماهى وسائل التنفس عند الضفدع",answer:"الجلد والرئتان"},
 {Number: "402",question:"مانوع الموجات التى يرسلها الرادار",answer:"موجات كهرطيسية"},
 {Number: "403",question:"مانسبة البحار الى اليابسة فى الكرة الارضية",answer:"سبعون بالمائة"},
 {Number: "404",question:"ماعاصمة المناذرة",answer:"الحيرة"},
 {Number: "405",question:"اين تقع غدة البنكرياس فى الجسم",answer:"وراء واسفل المعدة"},
 {Number: "406",question:"اين يوجد برج بيزا المائل",answer:"فى ايطاليا"},
 {Number: "407",question:"من مكتشف قانون الجاذبية",answer:"اسحق نيوتن"},
 {Number: "408",question:"من النبي الذى سأل رؤية ربه",answer:"موسى عليه السلام"},
 {Number: "409",question:"متى انشئت جامعة الدول العربية",answer:"عام 1945م"},
 {Number: "410",question:"ماالاسم الكامل للبيروني",answer:"ابو الريحان محمد بن احمد"},
 {Number: "411",question:"من هو اسد الله",answer:"حمزة بن عبد المطلب"},
 {Number: "412",question:"ماالطير الذى لايستطيع الطيران",answer:"البطريق - النعامة"},
 {Number: "413",question:"كم تبلغ ساعات اليوم الواحد فى زحل",answer:"عشر ساعات تقريبا"},
 {Number: "414",question:"مااسماء الامارات التى تتألف منها دولة الامارات العربية",answer:"ابو ظبى-دبى-الشارقة-ام القوين-رأس الخيمة-الفجيرة-عجمان"},
 {Number: "415",question:"مااصلب مادة فى جسم الانسان",answer:"الاسنان"},
 {Number: "416",question:"فى اى قارة تقع شلالات نياجرا",answer:"فى امريكا الشمالية"},
 {Number: "417",question:"من اول من فصل بين طب الاطفال والنساء",answer:"ابو بكر الرازى"},
 {Number: "418",question:"ماهى الدول التى يخترقها نهر الدانوب",answer:"المانيا - النمسا- المجر- بلغاريا"},
 {Number: "419",question:"مااصل نائب الفاعل",answer:"اصله مفعول به"},
 {Number: "420",question:"ماالعلم الذى لاينكس ابدا",answer:"علم السعودية لوجود لاالله الا الله عليه"},],
[ {Number: "421",question:"اين تقع جزر لانغر هانس",answer:"فى غدة البنكرياس"},
 {Number: "422",question:"مامعنى الجيد",answer:"مقدمة العنق"},
 {Number: "423",question:"مامصادر فيتامين ب",answer:"الحليب والبيض"},
 {Number: "424",question:"ماهو الكوكب المسمى نجمة المساء",answer:"الزهرة"},
 {Number: "425",question:"ماالكوكب الملقب بالكوكب الاحمر",answer:"المشترى"},
 {Number: "426",question:"كم دامت حرب البسوس",answer:"اربعون سنة"},
 {Number: "427",question:"ما هما رحلتان الشتاءوالصيف",answer:"هماعلى التوالى الى اليمن والى الشام"},
 {Number: "428",question:"من هوالقائدالذى سمى جبل باسمه",answer:"هوالقائدطارق بن زياد"},
 {Number: "429",question:"من هوالقائد الذى شارك فى فتح الأندلس",answer:"القائد هوطارق بن زياد"},
 {Number: "430",question:"من الذى لقب بصاحب الهجرات الثلاثة",answer:"هوابوموسى الاشعرى رضى الله عنه"},
 {Number: "431",question:"مااسم اول الخلفاء الامويين بالاندلس",answer:"هوالخليفةعبدالرحمن الثالث"},
 {Number: "432",question:"من الذى اعتبر راس الكفر",answer:"هوابوجهل"},
 {Number: "433",question:"من النبى الذىيفر من زوجته يوم القيامة",answer:"هوالنبى لوط عليه السلام"},
 {Number: "434",question:"ماصلةالنسب بين عمر بن الخطاب وابوجهل",answer:"ابوجهل هوخال عمربن الخطاب"},
 {Number: "435",question:"الى من ارسل الله النبى صالح",answer:"الىقوم ثمود"},
 {Number: "436",question:"متى حطم المسلمون الاصنام فى الكعبة",answer:"حطمت فى عام الفتح"},
 {Number: "437",question:"اين قتل ابوجهل",answer:"فى معركة بدر"},
 {Number: "438",question:"من اول شهيد فى الاسلام",answer:"هو عبيد بن الحارث"},
 {Number: "439",question:"من الذى قتل جالوت",answer:"هو داودعليه السلام"},
 {Number: "440",question:"بكم جلدة يعاقب شارب الخمر",answer:"بين الاربعين والثمانين جلدة"},
 {Number: "441",question:"من النبى الذى امره الله بصنع السفينة",answer:"هوالنبىنوح عليه السلام"},
 {Number: "442",question:"ماهى دارالبوار",answer:"هىجهنم"},
 {Number: "443",question:"ماهى السورةالتى تعرف باسم عروس القرآن",answer:"هى سورة الرحمن"},
 {Number: "444",question:"على اى مدينة اطلق اسم البلدالامين",answer:"على مكةالمكرمة"},
 {Number: "445",question:"من هواول قاتل فى العالم",answer:"هوقابيل"},
 {Number: "446",question:"ما عقاب قوم ثمود",answer:"اهلك قوم ثمود بالطاغيةاى الصيحةالمدمرة"},
 {Number: "447",question:"من الذى اصيب بالجدرى لأول مرة",answer:"هوايوب عليه السلام"},
 {Number: "448",question:"ما اسم الحشرةالتى امر النبى بقتلها",answer:"اسم الحشرة هو الوزغ"},
 {Number: "449",question:"من اول قائد مسلم حارب الفرس",answer:"هوالمثنى بن حارثة رضى الله عنه"},
 {Number: "450",question:"فى اى يوم تكون يوم القيامة",answer:"يوم الجمعة"},],
[ {Number: "451",question:"ما هى ناقةالله",answer:"ناقةالله هى ناقةالنبى صالح عليه السلام"},
 {Number: "452",question:"اذكراولى علامات الساعة",answer:"هى ظهور المسيح الدجال"},
 {Number: "453",question:"من قام بتسليم رسالةالنبى سليمان الى بلقيس ملكةاليمن",answer:"هو الطائر الهدهد"},
 {Number: "454",question:"ماهى اكبر كلمةفى القرآن الكريم",answer:"هى كلمة فسيكفيكهم   "},
 {Number: "455",question:"فى اى سورة تقع اكبر كلمةفى القرآن",answer:"تقع فى سورة البقرة"},
 {Number: "456",question:"ما هى ارض الصدق",answer:"هى ارض الحبشة"},
 {Number: "457",question:"ما الرباط",answer:"هوانتظار الصلاةالى الصلاة"},
 {Number: "458",question:"ماالعملة الاسلامية الاولى",answer:"هى الدينار الذهبى"},
 {Number: "459",question:"من هوالذى جهر بتلاوةالقرآن بمكةلاول مرة",answer:"هو الصحابى عبدالله بن مسعود رضى الله عنه"},
 {Number: "460",question:"من الذى نبه النبى عندما سهى فى الصلاة",answer:"هوالخرباق بن بنى سليم"},
 {Number: "461",question:"ماالسورة الواقعةفى نصف القرآن",answer:"هى سورة الكهف"},
 {Number: "462",question:"ما المحرمات فى جميع الشرائع",answer:"الشرك بالله- البغى دونماحق- الفواحش"},
 {Number: "463",question:"من خطيب الانبياء",answer:"هوشعيب عليه السلام"},
 {Number: "464",question:"ماهى الآيةالمدنيةالتى نزلت بمكة",answer:"هى اليوم اكملت لكم دينكم"},
 {Number: "465",question:"من هى التى حاولت قتل النبى بالسم",answer:"هى اليهودية زينب بنت الحارث"},
 {Number: "466",question:" اين تقع اكبر بحيرة للمياه العذبةفى العالم",answer:"هى جزيرة فايكل فى منطقةسيبيريا"},
 {Number: "467",question:"اين يقع بركان فوجى ياما",answer:"يقع فى جزيرة هونشو"},
 {Number: "468",question:"اين يتساوى على مدار السنة الليل والنهار",answer:"فى المنطقة الأستوائية"},
 {Number: "469",question:"ماهى اكبر جزرالبحرالمتوسط",answer:"هى جزيرة صقلية"},
 {Number: "470",question:" ماهوالاسم القديم لدمشق",answer:" كان يطلق عليهااسم جلق  "},
 {Number: "471",question:"ماالدولةالاكبر مساحةفى العالم",answer:"هى دولةالاتحاد السوفيتى"},
 {Number: "472",question:"اين يقع الجبل الاصفر",answer:"يقع شمالى شرقى القاهرة"},
 {Number: "473",question:"ماهوالجبل الاصفر",answer:"هومنطقة رملية"},
 {Number: "474",question:"اذكر اربعة انهارفى فرنسا",answer:"الرون- الغارون- السين- اللوار"},
 {Number: "475",question:"ماهى ارض الكنانة",answer:"هى ارض مصر"},
 {Number: "476",question:"مااللقب الذى كان يطلق على بغداد",answer:"اللقب هو دارالسلام"},
 {Number: "477",question:"ماهى عاصمة غانا",answer:"عاصمتها اكرا"},
 {Number: "478",question:"ماالجزيرة التى تقع عليها مدينة نيويورك",answer:"تقع على جزيرة مانهاتن"},
 {Number: "479",question:"ماهى عاصمة الحبشة",answer:"عاصمتها اديس ابابا"},
 {Number: "480",question:"ايهماالذى ينير النجم ام الكوكب",answer:"النجم الذى ينير الارض"},],
[ {Number: "481",question:"مااسم عاصمة انجلترا القديم",answer:"هو ونشستر"},
 {Number: "482",question:"ماهى الدولة الاصغرمساحةفى العالم",answer:"هى دولة الفاتيكان"},
 {Number: "483",question:"ماهى الدولة الأقل سكانا فى العالم",answer:"هى دولة الفاتيكان"},
 {Number: "484",question:"مااسم الطرف الجنوبى من افريقيا",answer:"هو راس الرجاء الصالح"},
 {Number: "485",question:"اين يقع جبل غزوان",answer:"يقع فى الحجاز"},
 {Number: "486",question:"ماهى الدولةالأوربية الأكثر جبالا",answer:"هى دولة سويسرا"},
 {Number: "487",question:"كم عدد الدول فى القارة الآسيوية",answer:"عددها 39 دولة"},
 {Number: "488",question:"ماالقناة التى تصل بحرالبلطيق ببحرالشمال",answer:"هى قناة كيل"},
 {Number: "489",question:"كم طول سورالصين",answer:"طول هذا السورهو 2400كم"},
 {Number: "490",question:"اين تقع مدينة تلمسان",answer:"تقع فى الجزائر"},
 {Number: "491",question:"اين تقع اعمق نقطةفى المحيطات",answer:"تقع فى المحيط الهادى"},
 {Number: "492",question:"مااقصرنهرفى العالم",answer:"اقصرنهر يمربمدينة لنكولن"},
 {Number: "493",question:"اين يقع اقصرنهرفى العالم",answer:"يقع فىولاية اوريجون"},
 {Number: "494",question:"على علم اى دولة ترسم القيثارة",answer:"على علم دولة ايرلنده"},
 {Number: "495",question:"اين يقع اكبر تجمع للزنوج فى العالم",answer:"فى مدينة نيويورك"},
 {Number: "496",question:"مااسم اعلى جسر معلق",answer:"جسر الملك جورج"},
 {Number: "497",question:"اين يقع اعلى جسر معلق فى العالم",answer:"يقع فى ولاية كولورادو الأميركية"},
 {Number: "498",question:"ماهوالاسم الذى يطلق على جزرالمالديف",answer:"اسم ديبة المهل"},
 {Number: "499",question:"مااسم القناةالتى تربط البحرالاسودببحرقزوين",answer:"هى قناة لينين"},
 {Number: "500",question:"مااسم الطرف الجنوبى من اميركاالجنوبية",answer:"يسمىبـ راس هورن"},
 {Number: "501",question:"اين تقع بلاد ماوراء النهر",answer:"تقع وراء نهر جيحون وهى سمرقندوطشقندوبخارى"},
 {Number: "502",question:"لماذا اطلق اسم المتوسط على البحرالابيض",answer:"لأنه يقع بين ثلاث قارات آسياوافريقياواوروبا"},
 {Number: "503",question:"ما اسم الدولةالموزعةارضها بين افريقياواسيا",answer:"هذه الدولة هى مصر"},
 {Number: "504",question:"ما هى المدينة التى تلقب بمدينةالشمس",answer:"هى مدينة بعلبك"},
 {Number: "505",question:"ماهى الدولة الكثيرة السكان",answer:"هى دولة الصين"},
 {Number: "506",question:"اذكر ثلاثة انهر تنبع من سويسرا",answer:"الدانوب والرون والرين"},
 {Number: "507",question:"ما هو النهر الاكثر غزارةفى العالم",answer:"هو نهر الامازون  "},
 {Number: "508",question:"اين يقع نهر الامازون",answer:"يقع فى البرازيل"},
 {Number: "509",question:"ما هو اطول نهر فى لبنان",answer:"هو نهر الليطانى"},
 {Number: "510",question:"ما هى عاصمة غينيا",answer:"هى كوناكرى"},],
[ {Number: "511",question:"ما هوالمضيق الذى يصل بحرمرمرة بالبحرالاسود",answer:"هو مضيق البوسفور"},
 {Number: "512",question:"ماالاسم الآخر لدولة المجر",answer:"هو هنغاريا"},
 {Number: "513",question:"ما اهم البحيرات فى مصر",answer:"بحيرة المرة وبحيرة قارون"},
 {Number: "514",question:"مااهم البحيرات فى فلسطين",answer:"طبريا و البحر الميت "},
 {Number: "515",question:"مااهم البحيرات فى سوريا",answer:"هى بحيرة العمق"},
 {Number: "516",question:"مااسم اكبر كوكب",answer:"هو كوكب جوبيتر او المشترى"},
 {Number: "517",question:"ماعاصمة افغانستان",answer:"كابول"},
 {Number: "518",question:"مااهم مدن افغانستان",answer:"كابول.خست.بشاور"},
 {Number: "519",question:"ماهى عملة افغانستان",answer:"افغانى"},
 {Number: "520",question:"مااهم موانى افغانستان",answer:"شرخان...ميناء نهري"},
 {Number: "521",question:"ماهى مساحة افغانستان",answer:"647500 كلم2"},
 {Number: "522",question:"ماهى مساحة الاردن",answer:"91880 كلم2"},
 {Number: "523",question:"ماهى عملة الاردن",answer:"دينار أردني"},
 {Number: "524",question:"مااهم الموانى بالاردن",answer:"العقبة"},
 {Number: "525",question:"ماهى مساحة الامارات العربية المتحدة",answer:"83600 كلم2"},
 {Number: "526",question:"ماهى عملة الامارات العربية المتحدة",answer:"درهم اماراتى"},
 {Number: "527",question:"ماهى اهم الموانى فى الامارات العربية المتحدة",answer:"الفجيرة.خورفكان.جبل علي.خالد.راشد.صقر.زايد"},
 {Number: "528",question:"ماهى مساحة المملكة العربية السعودية",answer:"2149690 كلم2"},
 {Number: "529",question:"ماهى عملة المملكة العربية السعودية",answer:"الريال السعودى"},
 {Number: "530",question:"مااهم الموانى بالمملكة العربية السعودية",answer:"جدة.الدمام.رأس تنورة.جيزان.الجبيل.ينبع البحر"},
 {Number: "531",question:"ماهى عاصمة الصين",answer:"بكين"},
 {Number: "532",question:"ماهى مساحة الصين",answer:"9596960 كلم2"},
 {Number: "533",question:"ماهى عملة الصين",answer:"ين"},
 {Number: "534",question:"ماهى مساحة العراق",answer:"434920 كلم2"},
 {Number: "535",question:"ماهى عاصمة العراق",answer:"بغداد"},
 {Number: "536",question:"ماهى عملة العراق",answer:"دينار عراقى = 1000 فلس"},
 {Number: "537",question:"ماهى اهم الموانى فى العراق",answer:"البصرة.ام القصر.الفاو.هورالزبير"},
 {Number: "538",question:"ماهى مساحة الفلبين",answer:"المساحة 300000 كلم2"},
 {Number: "539",question:"ماهى عاصمة الفلبين",answer:"مانيلا"},
 {Number: "540",question:"ماهى عملة الفلبين",answer:"بيسو فلبيني"},],
[ {Number: "541",question:"ماهى اهم الموانى فى الفلبين",answer:"كافايان.دي أورو.سيبو.دافاو.قيوماراسي.مانيلا"},
 {Number: "542",question:"ماهى عاصمة الكويت",answer:"الكويت"},
 {Number: "543",question:"ماهى عملة الكويت",answer:"دينار كويتى"},
 {Number: "544",question:"ماهى اهم موانى الكويت",answer:"الشويخ.الشعيبة.ميناء الاحمدى"},
 {Number: "545",question:"ماهى مساحة الهند",answer:"المساحة 3287590  كلم2"},
 {Number: "546",question:"ماهى عاصمة الهند",answer:"نيودلهى"},
 {Number: "547",question:"ماهى عملة الهند",answer:"الروبيه"},
 {Number: "548",question:"ماهى اهم موانى الهند",answer:"بومباى.كلكتا.مدراس.كاندلا.ينومانقلور.بوت بلير"},
 {Number: "549",question:"ماهى مساحة اليابان",answer:"  المساحة 377835 كلم2"},
 {Number: "550",question:"ماهى عاصمة اليابان",answer:"طوكيو"},
 {Number: "551",question:"ماهى عملة اليابان",answer:"ين"},
 {Number: "552",question:"ما اهم موانى اليابان",answer:"جينا.هكوديت.كيتاكوشى.كوبى.كشيرو.ناقويا.اوساكا.طوكيو.يوكاشى.يوكوهاما"},
 {Number: "553",question:"كم يرتفع جبل فوجى ياما البركانى",answer:"يبلغ الارتفاع عن سطح البحر نحو 3778م"},
 {Number: "554",question:"هل للمرأةان تؤذن وتقيم للصلاة",answer:"لاتؤذن ولهاان تقيم للنساء فقط"},
 {Number: "555",question:"امرأتان ضرب الله بهما مثلا للايمان",answer:"امرأة فرعون ومريم عليهماالسلام"},
 {Number: "556",question:"امرأتان ضرب الله بهما مثلا للكفر",answer:"امرأة نوح وامرأة لوط"},
 {Number: "557",question:"مااول شىءيأكله أهل الجنةاذا دخلوها",answer:"هو زيادة كبدالحوت"},
 {Number: "558",question:"مااول مايتكلم من الانسان يوم القيامة",answer:"هوفخذه وكفه"},
 {Number: "559",question:"هل يصح للمرأةان تخطب الرجل",answer:"نعم يصح ذللك ولوليها ايضا"},
 {Number: "560",question:"هل على المرأة زكاة عن مهرها",answer:"يجب اذا بلغ المهر نصاباوحال عليه الحول"},
 {Number: "561",question:"هل يصح عقد زواج لم يذكر فيه المهر",answer:"يصح لأن المهرليس شرطا لصحةالزواج"},
 {Number: "562",question:"ماهوالطلاق الراجعى",answer:"ما يقع على المدخول بهاغيرمسبوق بطلاق الا طلقةواحدة"},
 {Number: "563",question:"ما الحكم اذاحاضت المرأة قبل طواف الوداع",answer:"يسقط عنها طواف الوداع"},
 {Number: "564",question:"هل للمستحاضةان تطوف بالبيت",answer:"تغتسل ثم تستثفربثوب ثم تطوف"},
 {Number: "565",question:"ماهى المسافة التى يقطعها النيل فى مصر",answer:"مسافة 1500كلم"},
 {Number: "566",question:"هل للزوجةان تأخذمن زكاة مال زوجها",answer:"لاتحل الا اذاكانت من الغارمين"},
 {Number: "567",question:"من هوالصحابى الذى تستحى منه الملائكة",answer:"هوعثمان بن عفان رضى الله عنه"},
 {Number: "568",question:"من أول من صلى ركعتين قبل القتل",answer:"هوخبيب بن عدى رضى الله عنه"},
 {Number: "569",question:"من اليهودية التى تزوجهاالنبى بعد اسلامها",answer:"صفيةبنت حى رضى الله عنها"},
 {Number: "570",question:"من النصرانيةالتى تزوجها النبى بعداسلامها",answer:"ماريا القبطية رضى الله عنها"},],
[ {Number: "571",question:"من هوابوالانبياء",answer:"ابراهيم عليه السلام"},
 {Number: "572",question:"هل يجوز للحائض ان تمربالمسجد",answer:"يجوز ولكن لاتمكث به طويلا"},
 {Number: "573",question:"هل تصح الصلاةبالبرقع اوالنقاب",answer:"تصح اذا كان فى حضرة رجال اجانب"},
 {Number: "574",question:"هل تنقض المرأة ضفائرها للغسل من الحيض",answer:"يكفيها ثلاث افراغات من الماء على راسها"},
 {Number: "575",question:"من اول من يدخل الجنة من المسلمين",answer:"فقراء المهاجرين"},
 {Number: "576",question:"ما هى انواع النسك فى الحج",answer:"تمتع -افراد- قران"},
 {Number: "577",question:"من هواول من ضيف الضيف",answer:"ابراهيم عليه السلام"},
 {Number: "578",question:"ما اول مايحاسب به العبديوم القيامة",answer:"هى الصلاة"},
 {Number: "579",question:"من هو ذوالنورين",answer:"عثمان بن عفان رضى الله عنه"},
 {Number: "580",question:"من هوصاحب سيف الرسول",answer:"ابو دجانة رضى الله عنه"},
 {Number: "581",question:"من هى ذات النطاقين",answer:"اسماء بنت ابى بكر رضى الله عنها"},
 {Number: "582",question:"من هى ثانى مرضعة للنبى",answer:"ثويبة مولاة ابى لهب"},
 {Number: "583",question:"هل الاغماء يفسد الصوم",answer:"لا يفسد الصوم"},
 {Number: "584",question:"هل يصح الخروج من الصلاةبتسليمةواحدة",answer:"فى صلاة التطوع"},
 {Number: "585",question:"ما اليومان اللذان يعرض فيهما الاعمال",answer:"الاثنين والخميس"},
 {Number: "586",question:"من هواسدالله واسدالرسول",answer:"هوحمزة بن عبدالمطلب رضى الله عنه"},
 {Number: "587",question:"هل يجوزللمرأةان تمسح على خمارهافى الوضوء",answer:"نعم يجوز إذا كان يشقُّ نزعه "},
 {Number: "588",question:"من الذى كفل النبى بعد وفاة امه",answer:"جده عبدالمطلب"},
 {Number: "589",question:"كم جارية تزوجها النبى",answer:"جاريتان"},
 {Number: "590",question:"من الجاريتين اللتان تزوجا من النبى",answer:"مارياالقبطية وريحانةبنت زيد"},
 {Number: "591",question:"من الذى رمى طعامه حتى لا يؤخره عن الجنة",answer:"هوالصحابى عميربن الحمام رضى الله عنه"},
 {Number: "592",question:"من اول من يكسى يوم القيامة",answer:"ابراهيم عليه السلام"},
 {Number: "593",question:"هل يجوز للحائض قراءة القرآن",answer:"يجوز بدون مس المصحف مباشرة"},
 {Number: "594",question:"ما حكم من حاضت عند الميقات تريدالعمرة",answer:"تحرم ثم تنتظر حتى تطهرثم تقضى عمرتها"},
 {Number: "595",question:"هل للمرأة ان تحج بدون محرم",answer:"لايجوزلها وحكمها عدم الاستطاعة"},
 {Number: "596",question:"هل يحل للمرأة لبس القفازين فى الاحرام",answer:"لا يحل ذلك"},
 {Number: "597",question:"هل فى الذهب المخصص للزينةزكاة",answer:"اذا بلغ النصاب"},
 {Number: "598",question:"ماحكم من يستهزىءبالحجاب",answer:"من يستهزىءبشرع الله هو كافر"},
 {Number: "599",question:"هل للمرأة اخذحبوب لمنع الحمل فى رمضان",answer:"يجوز بشرط اذن الزوج"},
 {Number: "600",question:"هل تجهرالمرأة فى الصلاة",answer:"نعم مالم يكن حولها رجال اجانب"},],
[ {Number: "601",question:"ما هى عدةالمطلقة الحامل",answer:"الى ان تضع حملها"},
 {Number: "602",question:"ما حكم الكحل للمرأة فى نهاررمضان",answer:"جائزللمرأةوالرجل"},
 {Number: "603",question:"قبلةالزوج للزوجة هل تنقض الوضوء",answer:"القبلة والضمةلاتنقض الوضوءبدون شهوة"},
 {Number: "604",question:"ماحكم غسل الوجه بالصابون فى الوضوء",answer:"هذا من التنطع"},
 {Number: "605",question:"  هل للمراة ان تستخدم الحناء اثناء الحيض",answer:"يجوز ولا دليل على منعه"},
 {Number: "606",question:"هل سجودالتلاوة واجب",answer:"سنة مؤكدة"},
 {Number: "607",question:"من اول من يفر من ابيه يوم القيامة",answer:"ابراهيم عليه السلام"},
 {Number: "608",question:"من اول من يفريوم القيامةمن ابنه",answer:"نوح عليه السلام"},
 {Number: "609",question:"هل يجوز للمرأة ذبح الاضحية",answer:"نعم يجوز"},
 {Number: "610",question:"من تزوج النبى بعد عائشة",answer:"سودة بنت زمعة رضى الله عنها"},
 {Number: "611",question:"من اول من يفر يوم القيامةمن زوجتة",answer:"لوط عليه السلام"},
 {Number: "612",question:"هل يصح طلاق المرأةوهى حامل",answer:"نعم يصح"},
 {Number: "613",question:"ما حكم من مات وعليه نذر",answer:"يقوم به الوارث من بعده"},
 {Number: "614",question:"ما حكم الاحتلام اثناء النوم فى الصيام",answer:"لايفسدالصيام"},
 {Number: "615",question:"ما هى عدة المنخلعة",answer:"حيضة واحدة"},
 {Number: "616",question:"ماحكم خروج المرأة للسوق بغيرمحرم",answer:"جائزاذا امنت الفتنة"},
 {Number: "617",question:"هل ابليس من الجن ام من الملائكة",answer:"هو من الجن "},
 {Number: "618",question:"مم خلق الله ابليس",answer:"خلقه من النار"},
 {Number: "619",question:"متى تؤدىسنة الفجرالفائتة",answer:"بعدالصلاة اوبعد ارتفاع الشمس"},
 {Number: "620",question:"ما هوالظهار",answer:"هوان يقول الرجل لامرأته انت على كظهر امى"},
 {Number: "621",question:"ما حكم الظهار",answer:"حكمه حرام"},
 {Number: "622",question:"هل يفسد السواك الصيام",answer:"لايفسدالصيام"},
 {Number: "623",question:"هل يصح تولى المرأةالقضاء",answer:"لايفلح قوم يولون امرهم امرأة"},
 {Number: "624",question:"ماهى اسباب التحريم المؤبدفى الزواج",answer:"النسب- المصاهرة- الرضاع"},
 {Number: "625",question:"مامعنى كلمة ام كلثوم",answer:"اى الممتلئة الوجه"},
 {Number: "626",question:"ما هى الراجفة",answer:"هى النفخة الاولى فى الصور"},
 {Number: "627",question:"ما هى اقسام الادغام",answer:"ادغام بغنة- ادغام بدون غنة"},
 {Number: "628",question:"من هوامير اول حجيج فى الاسلام",answer:"ابوبكر الصديق رضى الله عنه"},
 {Number: "629",question:"كم كان عمر النبى عندماتزوج السيدة خديجة",answer:"كان عمرة 25سنة"},
 {Number: "630",question:"هل يصح رفع اليدين بالدعاء بعدالصلاة",answer:"بدعة لااصل لها"},],
[ {Number: "631",question:"ما حكم تحريك السبابةفى التشهد",answer:"من السنة تحريكها اشارة للتوحيد"},
 {Number: "632",question:"ما هى حروف الاقارب",answer:"حرف الباء فقط"},
 {Number: "633",question:"هل يجوز اعطاء الزكاة للوالدةالفقيرة",answer:"الوالدين لاتجوز لهم الزكاة"},
 {Number: "634",question:"ما حكم التسبيح بالمسبحة",answer:"تركها اولى"},
 {Number: "635",question:"هل يجوز للمحرم غسل ثيابه واستبدالها",answer:"نعم يجوز"},
 {Number: "636",question:"هل يجوز دفع الزكاة للاخ الفقير",answer:"نعم يجوز"},
 {Number: "637",question:"هل تقبل شهادة الاخرس",answer:"لا تقبل"},
 {Number: "638",question:"كم تحد الزوجة اذا توفى زوجها قبل الدخول بها",answer:"ليس عليها حداد"},
 {Number: "639",question:"ما هى حروف الادغام",answer:"ى- ر- م- ل- و- ن"},
 {Number: "640",question:"ما حكم الكلام اثناء قضاء الحاجة",answer:"مكروه"},
 {Number: "641",question:"هل يجوز بيع لحم الاضحية",answer:"لايجوز"},
 {Number: "642",question:"ما هى احكام النون الساكنة والتنوين",answer:"اظهار- ادغام- اقلاب- اخفاء"},
 {Number: "643",question:"ما هى عاصمة اندونيسيا ",answer:"هى جاكارتا"},
 {Number: "644",question:"ما هواطول نهرفى اوروبا",answer:"نهر الفولغا"},
 {Number: "645",question:"ما هوالنهرالذى يمرفى سورياوالعراق",answer:"نهر الفرات"},
 {Number: "646",question:"ماالدولةالاكثرانتاجاللزيتون فى العالم",answer:"دولةاسبانيا"},
 {Number: "647",question:"اين يمر نهرالسنغال",answer:"يمرفى جنوب موريتانيا"},
 {Number: "648",question:"ما اكبرالمدن الافريقية",answer:"هى القاهرة"},
 {Number: "649",question:"ماهى اعلى القمم فى ايطاليا",answer:"قمة مونته روزا"},
 {Number: "650",question:"اذكرخمس مدن يقع حرف الباء فى اولها",answer:"بودابست- برلين- بيروت باريس- بغداد"},
 {Number: "651",question:"مم يتألف الاتحادالسوفيتى",answer:"من ست عشرة جمهورية"},
 {Number: "652",question:"اين تقع بلدة عمورية",answer:"فى جنوب تركيا"},
 {Number: "653",question:"اين يقع جبل اوليمبوس",answer:"على سطح كوكب المريخ"},
 {Number: "654",question:"ما ارتفاع جبل اوليمبوس",answer:"يرتفع 29 الف متر"},
 {Number: "655",question:"من هومكتشف الهند",answer:"هو فاسكودى غاما"},
 {Number: "656",question:"اذكرعاصمة الجزرالعذراءالبريطانية",answer:"هى رودتاون"},
 {Number: "657",question:"من مكتشف بحيرة فكتوريا",answer:"هو ديفيد ليفنجتون"},
 {Number: "658",question:"اين تقع مدينة لندن الشرقية",answer:"فى جنوب افريقيا"},
 {Number: "659",question:"اين يقع اكبر سد فى العالم",answer:"فى باكستان"},
 {Number: "660",question:"مااسم اكبر سد فى العالم",answer:"اسمه تاريلا"},],
[ {Number: "661",question:"اين تقع جبال السروات",answer:"فى منطقة عسيربالمملكةالعربيةالسعودية"},
 {Number: "662",question:"مم تتألف الدول الاسكندنافية",answer:"الدانمارك- نورويج- السويد"},
 {Number: "663",question:"ماهى عاصمة البيرو",answer:"عاصمتها ليما"},
 {Number: "664",question:"مم تتألف امريكا الشمالية",answer:"من الولايات المتحدة وكندا"},
 {Number: "665",question:"ما عاصمة كوستاريكا",answer:"سان هوزيه"},
 {Number: "666",question:"اين يقع جبل مؤاب",answer:"فى المملكةالاردنيةالهاشمية"},
 {Number: "667",question:"ما اسم اطول نفق بحرى فى العالم",answer:"سيكان"},
 {Number: "668",question:"اين يقع اطول نفق فى العالم",answer:"فى اليابان"},
 {Number: "669",question:"ماهوالنهرالاكثرعرضافىالعالم",answer:"نهر الامازون"},
 {Number: "670",question:"مااسم اطول نهر فى اسيا",answer:"نهريانغسى"},
 {Number: "671",question:"اين يقع اطول نهرفى اسيا",answer:"فى الصين"},
 {Number: "672",question:"كيف تدور الارض حول محورها",answer:"تدور من الغرب الى الشرق"},
 {Number: "673",question:"اذكر عاصمة الجزر العذراء الاميركية",answer:"شارلوت امالى"},
 {Number: "674",question:"ماهوالجبل الاكثر ارتفاعافىالاتحادالسوفييتى",answer:"هو جبل الشيوعية"},
 {Number: "675",question:"مااطول جسرفى منطقة الشرق الاوسط",answer:"هوجسرالملك فهدبن عبدالعزيز"},
 {Number: "676",question:"اين يقع اطول جسرفىالشرق الاوسط",answer:"فى المملكةالعربيةالسعودية"},
 {Number: "677",question:"مااسم اطول نفق برى فى العالم",answer:"وبست دالوبير"},
 {Number: "678",question:"اين يقع اطول نفق برى فى العالم",answer:"فى نيويورك"},
 {Number: "679",question:"مااكبر جزر الفلبين",answer:"جزيرة لوسون"},
 {Number: "680",question:"ماهى عاصمة التشاد",answer:"اندجامينا"},
 {Number: "681",question:"ماهى عاصمة موريتانيا",answer:"نواكشوط"},
 {Number: "682",question:"متى استقلت موريتانيا",answer:"سنة 1960م"},
 {Number: "683",question:"ماهى عاصمة المجر",answer:"بودابست"},
 {Number: "684",question:"اين تقع صحراء جوبى",answer:"تقع بين منجوليا والصين"},
 {Number: "685",question:"ماالاسم الاخر لصحراء جوبى",answer:"هو شامو"},
 {Number: "686",question:"كم يبلغ عدد البراكين فىاليابان",answer:"عددها 160بركانا"},
 {Number: "687",question:"مااشهر براكين اليابان",answer:"بركان فوجى ياما"},
 {Number: "688",question:"ماهى عاصمة الجابون",answer:"ليبرفيل"},
 {Number: "689",question:"متى استقلت الجابون",answer:"سنة1960م"},
 {Number: "690",question:"ماهى عاصمةالدولة الاوسترالية",answer:"كامبيرا"},],
[ {Number: "691",question:"كم تبلغ مسلحة كامبيرا",answer:"مساحتها 7686850كلم2"},
 {Number: "692",question:"اين تقع جزر القمر",answer:"فى المحيط الهادى"},
 {Number: "693",question:"اين ينبع النيل الابيض",answer:"ينبع من بحيرة فيكتوريا"},
 {Number: "694",question:"اين يقع منخفض القطارة",answer:"فى منطقة مرسى مطروح المصرية"},
 {Number: "695",question:"ماهى عاصمة غانا",answer:"اكرا"},
 {Number: "696",question:"ماهى اكبر الجزر فى اليابان",answer:"جزيرة هونشو"},
 {Number: "697",question:"اين يقع تاج محل",answer:"فى مدينة اغرا الهندية"},
 {Number: "698",question:"اين يوجد جبل اورسونوالبركانى",answer:"فى جنوبى تشيلى"},
 {Number: "699",question:"ماهى عاصمة استرالية الجنوبية",answer:"ادلايد"},
 {Number: "700",question:"اين يصب نهر الفولجا",answer:"فى بحر قزوين"},
 {Number: "701",question:"كم يبلغ طول نهرالفولجا",answer:"طوله 3700كلم"},
 {Number: "702",question:"اين تقع بحيرة بايكال",answer:"فى سيبيريا"},
 {Number: "703",question:"ماهى مساحة بحيرة بايكال",answer:"مساحتها 31500كلم2"},
 {Number: "704",question:"اين يوجد اعلى شلال فى العالم",answer:"فى البيروعلى مجرى الامازون"},
 {Number: "705",question:"مااسم اعلى شلال فى العالم",answer:"شلال انجل"},
 {Number: "706",question:"كم يبلغ علو انحدار شلال انجل",answer:"يبلغ العلو 1002م"},
 {Number: "707",question:"اين تقع جزيرة ارض النار",answer:"فى اقاصى الارجنتين الجنوبية"},
 {Number: "708",question:"من سكان جزيرة ارض النار",answer:"سكانها الغوشو من الرعاة"},
 {Number: "709",question:"ماهى اكبر مدن اوستراليا",answer:"هى سدنى"},
 {Number: "710",question:"كم عدد سكان اكبر مدن اوستراليا",answer:"عددهم 3ملايين نسمة"},
 {Number: "711",question:"ما هو عدد جزر الكنارى",answer:"عددها سبع جزر"},
 {Number: "712",question:"ما اسم جزر الكنارى عند قدماء العرب",answer:"الجزر الخالدات"},
 {Number: "713",question:"ماهى الجزر الاكثر اصابة بالزلازل",answer:"جزر اليابان"},
 {Number: "714",question:"متى اكتشفت جزيرة باسكوا",answer:"سنة 1722م"},
 {Number: "715",question:"اين تقع جزيرة باسكوا",answer:"هىمن جزربولينيزية الشرقية"},
 {Number: "716",question:"ماهى عاصمة ولاية فيكتوريا",answer:"ملبورن"},
 {Number: "717",question:"ماهى مساحة ولاية فيكتوريا",answer:"مساحتها 227618كلم2"},
 {Number: "718",question:"ماهى عاصمة استرالية الغربية",answer:"عاصمتها برث"},
 {Number: "719",question:"ماهى مساحة استراليا الغربية",answer:"   مساحتها 527,622 كلم2"},
 {Number: "720",question:"اين تقع بحيرة تينى كاكا",answer:"فى بوليفياعلى هضاب منطقة الاندالجبلية"},],
[ {Number: "721",question:"اين يقع العدد الاكبر من الجزر",answer:"فى المحيط الهادى"},
 {Number: "722",question:"ما هى المدينةالسياحية فى المكسيك",answer:"هى مدينة اكابولكو"},
 {Number: "723",question:"بماذا تسمى مدينة اكابولكو المكسيكية",answer:"بالريفيرا المكسيكية"},
 {Number: "724",question:"ما عدة المرأة التى تحيض",answer:"ثلاث حيضات تطهر فيهن"},
 {Number: "725",question:"اين يقع خط طول رقم صفر",answer:"فى بلدة جرينتش قرب لندن"},
 {Number: "726",question:"  صح ام خطاء للسمك جهاز اثنى عشر",answer:"صح"},
 {Number: "727",question:"من هو مخترع المنطاد",answer:"زبلن"},
 {Number: "728",question:"صح ام خطاء قالت العرب احذر من ثعلب",answer:"خطاء احذر من غراب"},
 {Number: "729",question:"ماهو الاسم العربى الاصيل لميناء ايلات",answer:"ميناء ام رشرش"},
 {Number: "730",question:"ماذا كان اسم الجزائر عندما اسسها الفينيقيون",answer:"اكسوم"},
 {Number: "731",question:"اين ولد ابن ماجد",answer:"فى رأس الخيمة"},
 {Number: "732",question:"ماالبحر الذى كان يسمى قديما اسم القلزم",answer:"البحر الاحمر"},
 {Number: "733",question:"ماالاسم الحالى لمدينة القلزم",answer:"مدينة السويس"},
 {Number: "734",question:"متى استعمل الطابع البريدى لاول مرة",answer:"سنة 1840م فى عهد فيكتوريا البريطانية"},
 {Number: "735",question:"كم عدد الجيوب الانفية",answer:"8 ثمانية"},
 {Number: "736",question:"فى اى دولة استخدمت البيجاما لاول مرة",answer:"فى الهند"},
 {Number: "737",question:"هل العناكب من الحشرات",answer:"خطاء من العنكبوتيات"},
 {Number: "738",question:"من اكتشف مصل شلل الاطفال",answer:"سابين"},
 {Number: "739",question:"ماهو الاصل اللغوى لكلمة المسيح وماذا تعنى",answer:"كلمة عبرية بمعنى الرجل المختار"},
 {Number: "740",question:"ماهو العنصر المستخدم فى كل مواد التخدير",answer:"الكحول"},
 {Number: "741",question:"ماهى البلاد التى تجمع الهلال والنجمة فى علمها",answer:"تونس .الجزائر.موريتانيا"},
 {Number: "742",question:"هل للقردة مخالب",answer:"خطاء لها اظافر"},
 {Number: "743",question:"ماهى الوان البطريق كامل النمو",answer:"الاسود والابيض"},
 {Number: "744",question:"ماالمقصود بصندوق الصوت",answer:"الحنجرة"},
 {Number: "745",question:"ماهو المعدن الموجود فى الحالة السائلة",answer:"الزئبق"},
 {Number: "746",question:"كم عدد لغات العالم تقريبا",answer:"عدد 3000 لغة"},
 {Number: "747",question:"خط طول 20 يقطع مدينة بنغازى",answer:"صح"},
 {Number: "748",question:"ماهو جمع شاه",answer:"شياه"},
 {Number: "749",question:"ماهى الديانة الرسمية فى اليابان",answer:"الشنتو"},
 {Number: "750",question:"هل فرديريك شوبان كان طبيبا شهيرا",answer:"خطاء موسيقار شهير"},],
[ {Number: "751",question:"ماهو الاسم الثلاثى للشاعر ابن الرومى",answer:"على بن عباس الرومى"},
 {Number: "752",question:"اين تقع بلاد خوارزم",answer:"شمال بحر قزوين"},
 {Number: "753",question:"متى عقد صلح الحديبية",answer:"سنة 6 هـ"},
 {Number: "754",question:"هل سرعة الضوء اكبر من سرعة الصوت",answer:"صح"},
 {Number: "755",question:"كم عدد خلايا جسم الانسان العادى",answer:"عدد 60 ترليون خلية..( 1 ترليون = مليون المليون"},
 {Number: "756",question:"كم تبلغ نسبة الماء فى دم الانسان",answer:"0.83"},
 {Number: "757",question:"هل السندباد البحرى شخصية حقيقية",answer:"خطأ شخصية خيالية"},
 {Number: "758",question:"ماذا كانت جنسية الرسام العالمى بيكاسو",answer:"اسبانى"},
 {Number: "759",question:"ماهو الاسم الاول للرسام العالمى بيكاسو",answer:"بابلو"},
 {Number: "760",question:"كم بيضة تضعها ملكة النحل فى اليوم",answer:"حوالى 3000 بيضة"},
 {Number: "761",question:"هل النايلون من اصل حيوانى",answer:"خطأ كيماوى صناعى"},
 {Number: "762",question:"ماهى الدولة التى عاصمتها تايبية",answer:"تايوان"},
 {Number: "763",question:"ماهو عكس رجل عصامى",answer:"رجل عظامى"},
 {Number: "764",question:"كم درجة فهرنهايتية تعادل 50 درجة مئوية",answer:"هى 122 درجة فهرنهايتية"},
 {Number: "765",question:"ان الذى يحدد نوع الجنين هو المرأة",answer:"خطأ الرجل"},
 {Number: "766",question:"اى دولة يوجد بها اكبر عدد من البراكين النشطة",answer:"فى اندونيسيا"},
 {Number: "767",question:"كم تبلغ درجة الحراة على سطح الشمس تقريبا",answer:"درجة الحرارة على سطح الشمس 5,500 درجة مئوية"},
 {Number: "768",question:"هل لفظ فرس يدل على ذكر الحصان",answer:"خطأ يدل على الذكر والانثى"},
 {Number: "769",question:"من اين يستخرج الفلين",answer:"من احد انواع شجرة البلوط"},
 {Number: "770",question:"هل العصر البونزى سبق العصر الحديدى",answer:"خطاء"},
 {Number: "771",question:"من اى محيط يتفرع البحر الاصفر",answer:"المحيط الهادى"},
 {Number: "772",question:"اين توجد البلازما",answer:"فى دم الانسان"},
 {Number: "773",question:"ماهى اضعف حاسه عند الطيور",answer:"الشم"},
 {Number: "774",question:"هل الهند اكبر مساحة من البرازيل",answer:"خطاء"},
 {Number: "775",question:"لماذا سمى دافنشى بهذا الاسم",answer:"نسبة الى بلدة دافنشى الايطالية"},
 {Number: "776",question:"من هو مخترع الهليوكوبتر",answer:"ايجور سيكورسكى "},
 {Number: "777",question:"هل هولندا دولة اسكندنافية",answer:"خطأ"},
 {Number: "778",question:"ماهو اكبر الحيوانات وزنا",answer:"الحوت"},
 {Number: "779",question:"مااسم اول طبيبة فى التاريخ",answer:"اليزابيث بلا كويل"},
 {Number: "780",question:"اين كانت الحدائق المعلقة",answer:"فى بابل"},],
[ {Number: "781",question:"هل تقع بغداد على نهر الفرات",answer:"خطأ على نهر دجلة"},
 {Number: "782",question:"ماهى الرياضة القومية لاسبانيا",answer:"مصارعة الثيران"},
 {Number: "783",question:"ماالمقصود بالحرقدة",answer:"تفاحة ادم او عقدة الحنجرة"},
 {Number: "784",question:"اى عاصمة اوروبية تقع على نهر التيبر",answer:"مدينة روما الايطالية"},
 {Number: "785",question:"ماهو اللقب الذى اشتهر به عمرو بن هشام",answer:"ابو جهل"},
 {Number: "786",question:"ماذا تعنى كاراتيه باللغة اليابانية",answer:"اليد الخالية"},
 {Number: "787",question:"ما اسم وحدة الضغط الكهربائى",answer:"الفولت"},
 {Number: "788",question:"من اول من اكتشف وجود التيار الكهربائى",answer:"لويجى جالفاني .ايطالى"},
 {Number: "789",question:"كم عدد المسرحيات التى كتبها  شكسبير",answer:"عددها 37 مسرحية "},
 {Number: "790",question:"متى لعبت اول مباراة فى كرة السلة",answer:"سنة 1892م"},
 {Number: "791",question:"مالحيوان الذى يسمع من ارجله",answer:"الجندب وهو جراد صغير الحجم"},
 {Number: "792",question:"هل الميل البرى اطول من الميل البحرى",answer:"خطأ الميل البحرى اطول"},
 {Number: "793",question:"كم عدد قطع اللعب فى لعبة الدومينو",answer:"عددها 28 قطعة"},
 {Number: "794",question:"اين نشأت رقصة البالية",answer:"فى ايطاليا"},
 {Number: "795",question:"ماهى عاصمة بيرو",answer:"ليما"},
 {Number: "796",question:"ماذا نسمى قبور الفراعنة",answer:"الاهرام"},
 {Number: "797",question:"كم عدد البراكين النشطة فى العالم",answer:"عدد 850 بركان"},
 {Number: "798",question:"كم ميلا فى 100 كيلومترا",answer:"هى 62 ميل"},
 {Number: "799",question:"كم عدد اصناف الحشرات تقريبا",answer:"  عددها 800 الف"},
 {Number: "800",question:"من احرق روما سنة 64م",answer:"الامبراطور الرومانى نيرون"},
 {Number: "801",question:"مااسم العملة فى سويسرا",answer:"الفرانك "},
 {Number: "802",question:"ماذا يدرس علم الديموغرافيا",answer:"الدراسات السكانية"},
 {Number: "803",question:"متى استعاد صلاح الدين الايوبى القدس من الصليبيين",answer:"                    سنة 1187 م"},
 {Number: "804",question:"ماهو ثالث ابعد كوكب عن الارض",answer:"نيبتون"},
 {Number: "805",question:"ماهو الاسم الاول لهتلر",answer:"ادولف"},
 {Number: "806",question:"ماهى اعضاء الجسم التى تتخلص من السوائل",answer:"الكلى"},
 {Number: "807",question:"ماذا نطلق على دورة كاملة للارض",answer:"يوم"},
 {Number: "808",question:"متى حدث اول ارسال اذاعى",answer:"سنة 1906م"},
 {Number: "809",question:"متى اخترع الاسبرين",answer:"عام 1897م"},
 {Number: "810",question:"متى عمل اول فيلم سينمائى ملون",answer:"سنة 1914م"},],
[ {Number: "811",question:"من هو فيلسوف الاندلس",answer:"ابن رشد"},
 {Number: "812",question:"ماهى العاصمة العربية التى يطلق عليها الفيحاء",answer:"دمشق"},
 {Number: "813",question:"على اى نهر تطل مدينة حماه السورية",answer:"نهر العاصى"},
 {Number: "814",question:"ماهى عاصمة نيكاراجوا",answer:"ماناجوا"},
 {Number: "815",question:"كم عدد الثوانى فى ربع ساعة",answer:"عددها 900 ثانية"},
 {Number: "816",question:"ماهو العدد العربى الذى يساوى العدد الرومانى",answer:"عشرة"},
 {Number: "817",question:"من الذى اسس مدينة الرباط عاصمة المغرب",answer:"عبد المؤمن السلطان فى القرن 12 م"},
 {Number: "818",question:"ماذا كانت تسمى نيويوك سابقا",answer:"نيو امستردام"},
 {Number: "819",question:"اين توجد مدينة بهلاء",answer:"فى سلطنة عمان"},
 {Number: "820",question:"ماهى عاصمة الدولة الاموية",answer:"قرطبة"},
 {Number: "821",question:"ماهو اسم مرض الشهاق",answer:"السعال الديكى"},
 {Number: "822",question:"مااسم دولة بوركينا فاسو سابقا",answer:"فولتا العليا"},
 {Number: "823",question:"كم عدد انواع الثعابين تقريبا",answer:"2700"},
 {Number: "824",question:"من بنى حدائق بابل المعلقة",answer:"نبوخذ نصر الثانى"},
 {Number: "825",question:"ماهو جمع عنكبوت",answer:"عناكب"},
 {Number: "826",question:"من مؤلف كتاب الشفاء",answer:"ابن سينا"},
 {Number: "827",question:"ماهى عملة كوبا",answer:"بيزو"},
 {Number: "828",question:"ماهو الحيوان الثدي الذى يطير",answer:"الخفاش"},
 {Number: "829",question:"من هو شاعر القطرين ",answer:"خليل مطران"},
 {Number: "830",question:"من اول من قال بكروية الارض",answer:"فيثاغورث"},
 {Number: "831",question:"ماهى اكبر غده فى الجسم",answer:"الكبد"},
 {Number: "832",question:"من هو مكتشف الانسولين",answer:"فريدريك باتنينج"},
 {Number: "833",question:"ماهو الاسم الحالى للصومال الفرنسى",answer:"جيبوتى"},
 {Number: "834",question:"من هو اول طيار عبر الاطلسى بالطائرة",answer:"لندبرج"},
 {Number: "835",question:"ماالمقصود بالاكولوجيا",answer:"علم البيئة"},
 {Number: "836",question:"من هو صاحب اوبرا عايده",answer:"فيردى"},
 {Number: "837",question:"كم عدد سيمفونيات بيتهوفن ",answer:"9"},
 {Number: "838",question:"متى اقيم اول سباق فى التاريخ",answer:"سنة 1895م"},
 {Number: "839",question:"من هو مخترع التلسكوب",answer:"غاليليو"},
 {Number: "840",question:"من هو رابع الخلفاء الفاطميون",answer:"المعز لدين الله الفاطمى"},],
[ {Number: "841",question:"ماهو اول جامع فى مصر بعد الفتح الاسلامى",answer:"جامع عمرو بن العاص"},
 {Number: "842",question:"من هو مخترع التليفزيون",answer:"جون بيرد"},
 {Number: "843",question:"من هو صاحب نظرية النسبية",answer:"البرت اينشتاين"},
 {Number: "844",question:"كم عظمة تتالف منها جمجمة الانسان",answer:"عددها 22 عظمة"},
 {Number: "845",question:"ماهو الاسم العلمى للنمل الابيض",answer:"الترمايت"},
 {Number: "846",question:"اين توجد جبال كلمنجارو",answer:"فى تنزانيا"},
 {Number: "847",question:"من هو اول رجل سبح فى الفضاء",answer:"الروسى ليونوف"},
 {Number: "848",question:"من هو مؤلف الدكتور زيفاجو",answer:"باسترناك"},
 {Number: "849",question:"من مؤلف الحرب والسلام",answer:"الكاتب الروسى تولستوى"},
 {Number: "850",question:"مامعنى اليابان بلغة اهلها",answer:"بلاد الشمس المشرقة"},
 {Number: "851",question:"من مكتشف الدورة الدموية الكبرى",answer:"وليم هارفى"},
 {Number: "852",question:"من هو مؤلف  انا كارنينا",answer:"تولستوى"},
 {Number: "853",question:"من هو ابو التاريخ",answer:"هيرودوتس"},
 {Number: "854",question:"متى وقعت غزوة الخندق",answer:"فى السنة الخامسة هجرية"},
 {Number: "855",question:"من هو اول رائد فضاء فى العالم",answer:"الروسى يوري غاغارين"},
 {Number: "856",question:"كم عدد عضلات الجسم البشرى",answer:"عدده 620 عضلة"},
 {Number: "857",question:"كم مترا تعادل العقدة البحرية",answer:"عقدة بحرية تعادل 1852 مترا"},
 {Number: "858",question:"اين تقع مدينة تلمسان",answer:"فى الجزائر"},
 {Number: "859",question:"ماهى عاصمة مالى",answer:"باماكو"},
 {Number: "860",question:"ماهواكبرالخلجان فىالعالم",answer:"هوخليج المكسيك"},
 {Number: "861",question:"اين يوجد برج بيزا المائل",answer:"يوجد فى توسكانا"},
 {Number: "862",question:"ماهىالدولةالتى يمربهاخط الاستواء",answer:"هى دولة الصومال"},
 {Number: "863",question:"ماالاسم التى توصف به مدينة حلب",answer:"توصف بـ الشهباء"},
 {Number: "864",question:"ماهوالمرفأالرئيسى لتصديرالبترول",answer:"هو راس التنورة"},
 {Number: "865",question:"اين يوجدالمرفأالرئيسى لتصديرالبترول",answer:"فى المملكة العربية السعودية"},
 {Number: "866",question:"متى انشأت مدينة مراكش",answer:"سنة 1062م"},
 {Number: "867",question:"اين تقع مدينة مراكش",answer:"على مفترق الطرق عند جبال الاطلس"},
 {Number: "868",question:"ماهى عاصمة المغرب الادارية",answer:"هى الرباط"},
 {Number: "869",question:"ماهى عاصمة المغرب الاقتصادية",answer:"هى الدار البيضاء"},
 {Number: "870",question:"مت تم اكتشاف البترول فى ليبيا",answer:"سنة 1959م"},],
[ {Number: "871",question:"كم استغرق حفر قناة السويس",answer:"نحو عشر سنوات"},
 {Number: "872",question:"ماهى اكبر مدن افريقيا",answer:"هى القاهرة"},
 {Number: "873",question:" متى انشأت بغداد",answer:"سنة 762م"},
 {Number: "874",question:"من هو منشأ بغداد",answer:"هو الخليفة العباسى ابوجعفر المنصور"},
 {Number: "875",question:"متى اكتشف البترول لأول مرة فى العراق",answer:"سنة 1938م"},
 {Number: "876",question:"ماهى ثانى المدن الليبية",answer:"هى بنغازى"},
 {Number: "877",question:"ما تعداد طرابلس الغرب",answer:"يزيد على 400 ألف نسمة"},
 {Number: "878",question:"ماعدد سكان بنغازى",answer:"سكانها نحو 300 ألف نسمة"},
 {Number: "879",question:"ما هو طول نهر الفرات",answer:"طوله 2780كلم"},
 {Number: "880",question:"ماهو الاسم القديم للبحرالاسود",answer:"هو بحرالبنطس"},
 {Number: "881",question:"اين يصب نهر بورقرق",answer:"يصب عند مدينة الرباط"},
 {Number: "882",question:"ماهى القارة الاكثر كثافة سكانية",answer:"هى قارة آسيا"},
 {Number: "883",question:"ماهى اعلى قمة جبلية فى ليبيا",answer:"قمة جبال تيبستى"},
 {Number: "884",question:"ما ارتفاع قمة جبال تيبستى",answer:"ارتفاعها 3415م"},
 {Number: "885",question:"ماهى اكبربحيرة اصطناعية فى العالم",answer:"هى بحيرة ناصر"},
 {Number: "886",question:"ما مساحة بحيرة ناصر",answer:"مساحتها 4000كلم2"},
 {Number: "887",question:"فى اية مناسبة بنى برج ايفل",answer:"بمناسبة الذكرى المئوية للثورة الفرنسية"},
 {Number: "888",question:"ماهو الاسم القديم للبحرين",answer:"كانت تسمى دلمون"},
 {Number: "889",question:"ما طول نهر الامازون",answer:"طوله 6445كلم"},
 {Number: "890",question:"ماهو اطول نهرفى العالم",answer:"هو نهرالنيل"},
 {Number: "891",question:"اين يقع نهرالنيل",answer:"يقع فى مصر"},
 {Number: "892",question:"ما اطول نهرفىالعالم بعد نهرالنيل",answer:"نهرالامازون"},
 {Number: "893",question:"مااسم البحرالاحمرقديما",answer:"بحرالقزم"},
 {Number: "894",question:"اين يقع سد جيزان",answer:"فى السعودية"},
 {Number: "895",question:"ماهو الاسم القديم لسكوتلندا",answer:"كالادونيا"},
 {Number: "896",question:"اين يلتقى النيل الابيض بالنيل الازرق",answer:"فى مدينة الخرطوم بالسودان"},
 {Number: "897",question:"اين ينبع نهرالعاصى",answer:"ينبع من لبنان"},
 {Number: "898",question:"كم يبلغ طول نهرالعاصى",answer:"طوله 570كلم"},
 {Number: "899",question:"اين يقع الجبل الاخضر",answer:"فى الشمال الشرقى من ليبيا"},
 {Number: "900",question:"اين تقع اكبر سكة حديدية فى العالم",answer:"فى سيبيريا"},],

];



